<archimate:BusinessRole
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Regisseur gegevensmanagement"
    id="EAID_FC2DE85B_86C5_42b0_87FE_02948C6F510B"
    documentation="Bron Informatiemanagement: rolbeschrijvingen gegevensmanagement 17-1-2017&#xA;&#xA;Omschrijving &#xA;&#xA;De regisseur gegevensmanagement vormt het geweten van DUO op het gebied van gegevensmanagement. De rol kan belegd worden bij verschillende gemandateerde functies. &#xA;De regisseur gegevensmanagement geeft uitvoering aan de door de portefeuillehouder uitgezette lijnen. &#xA;&#xA;De regisseur stuurt in opdracht op de processen en oefent daar grip op uit. Hij heeft of krijgt overzicht op de continue interactie tussen alle partijen. Hij weet wat er speelt en heeft inzicht in hoe het werkt, daardoor kan hij effectief interveniëren. &#xA;&#xA;&#xA;Doel &#xA;&#xA;Samenhangende werking tussen alle rollen in het functiegebied ‘gegevensmanagement’&#xA;Keten netwerken&#xA;Borgen dat gegevens die door DUO worden verstrekt of ingewonnen sluitend, gestructureerd en in samenhang worden aangeboden en aangenomen.  &#xA;&#xA;Hoofdtaken &#xA;&#xA;&#x9;- Sturen op en monitoren van activiteiten&#xA;&#x9;- Opstellen planning, afstemmen met distributeur en afnemers hierover&#xA;&#x9;- Kwaliteitscontrole behoefte vaststellen voor portefeuillehouder&#xA;&#x9;- Interveniëren bij proces verstoringen&#xA;&#xA;Contact met&#xA;&#xA;&#x9;- Alle relevante betrokkenen&#xA;&#xA;Resultaten&#xA;&#xA;Ongestoorde, betrouwbare uitvoering van zowel de ‘run’ als ‘design’  activiteiten &#xA;&#xA;Competenties&#xA;&#xA;&#x9;- Sociaal vaardig, in staat conflicten te beheersen en te voorkomen;&#xA;&#x9;- Zodanig ‘bespelen’ van het krachtenveld dat synergie ontstaat waardoor aan de doelstellingen van Gegevensmanagement gewerkt kan worden;&#xA;&#x9;- Diepgaande inhoudelijke kennis van gegevensmanagement zowel binnen als buiten (collega organisaties) DUO;&#xA;&#x9;- Ingevoerd in de eisen die door collega organisaties aan DUO gesteld worden;&#xA;&#x9;- Ingevoerd in de afspraken tussen gegevensmanagement en afnemers;&#xA;&#x9;- Overzicht over het complexe systeem van actoren, probleemaspecten en oplossingsmogelijkheden, dat beïnvloed dient te worden;&#xA;&#x9;- Inzicht in de kritische aspecten van het dynamische proces. Het ontwikkelen van ideeën over welke interventies werken en waar die toegepast moeten worden om effect te kunnen sorteren;&#xA;&#x9;- Een grote mate van sensitiviteit voor de dynamiek en de vaardigheid om de thema’s op de juiste wijze op tafel te leggen."/>
