<archimate:BusinessRole
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Archief manager"
    id="EAID_07F78F3B_9F38_4abd_A443_C948FBE962CA"
    documentation="Als archivaris/documentalist heb je vijf hoofdtaken:&#xA;1. Selecteren van informatie&#xA;Als documentalist houd je bij, welke informatie van belang is voor de organisatie waar je werkt. Jij selecteert artikelen uit onder andere tijdschriften en rapporten en verspreidt die informatie onder de medewerkers. Een dergelijke selectieprocedure vindt ook in een archief plaats. Jij, de archivaris, bepaalt dan welke informatie bewaard blijft en welke wordt vernietigd. Jij stelt hier – in overleg met verschillende afdelingen – selectiecriteria voor op en bepaalt een bewaringstermijn.&#xA;2. Beschrijven van informatie&#xA;Voor het kunnen terugvinden van informatie is het belangrijk dat bronnen – zoals jaarverslagen en (oude) brieven – van een goede omschrijving zijn voorzien. Niemand gaat op goed geluk een reeks jaarverslagen doornemen in de hoop daarin de benodigde gegevens te vinden. Jij bestudeert documenten en omschrijft welke informatie deze bevatten. Hierdoor weten medewerkers of bepaalde informatie voorhanden is en waar ze die kunnen vinden.&#xA;3. Opbergen van informatie&#xA;Eenmaal geselecteerd en beschreven, moet jij documenten – in welke vorm dan ook – op zo’n manier opbergen dat anderen ze gemakkelijk kunnen (terug)vinden. Een archief dat niemand kan raadplegen is immers van weinig nut. Jij bepaalt de indeling, zet een classificatiesysteem op. Je levert de benodigde gegevens voor een systeem waarmee medewerkers of externe bezoekers gemakkelijk de collectie kunnen doorzoeken.&#xA;4. Beheren van het archief/documentatiecentrum&#xA;Jij zorgt ervoor dat de collectie van het archief compleet blijft en dat de indeling behouden blijft. Documenten die na gebruik terugkomen, moeten weer op de juiste plaats worden opgeborgen. Gebeurt dat niet, dan kan informatie onvindbaar worden en dus verloren gaan. Jij houdt bewaartermijnen goed in de gaten.&#xA;5. Ontwikkelen van archiefbeleid&#xA;Informatiestromen in organisaties veranderen snel. Als archivaris/documentalist help je mee aan het ontwikkelen van een archiefbeleid: wat bijvoorbeeld te doen met de groeiende stroom digitale bestanden? Denk aan e-mails die belangrijke informatie kunnen bevatten. Wat sla je op en hoe doe je dat? Wat zijn de beste bewaarmethoden?"/>
