<archimate:BusinessRole
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Functionaris voor de gegevens bescherming"
    id="EAID_54F67538_2646_4050_BCD6_78F74CEEDD46"
    documentation="In artikel 37 lid 1 vinden we de taakomschrijving van de Privacy Officer: ‘De voor de verwerking verantwoordelijke en de verwerker dragen de FG ten minste de volgende taken op:&#xA;a. het informeren en adviseren van de voor de verwerking verantwoordelijke en de verwerker over hun verplichtingen op grond van deze verordening en het documenteren van deze activiteit en de ontvangen antwoorden; b. het toezien op de uitvoering en toepassing van het beleid van de voor de verwerking verantwoordelijke of de verwerker met betrekking tot de bescherming van persoonsgegevens, met inbegrip van de toewijzing van verantwoordelijkheden, de opleiding van het bij de verwerking betrokken personeel en de betreffende audits; c. het toezien op de uitvoering en de toepassing van deze verordening, met name met betrekking tot de vereisten inzake privacy by design, privacy by default en gegevensbeveiliging en met betrekking tot het informeren van betrokkenen en hun verzoeken in het kader van de uitoefening van hun rechten uit hoofde van deze verordening; d. ervoor zorgen dat de in artikel 28 bedoelde documenten (dit betreft vooral de bewerkersovereenkomsten) worden bewaard; e. het toezien op het documenteren, melden en meedelen van inbreuken in verband met persoonsgegevens overeenkomstig de artikelen 31 (aan toezichthouder) en 32 (aan betrokkenen); f. het toezien op de uitvoering van de privacy effectbeoordeling door de voor de verwerking verantwoordelijke of de verwerker en op het verzoek om voorafgaande toestemming of raadpleging, voor zover daartoe op grond van de artikelen 33 en 34 een verplichting bestaat (dit betreft met name de verwerking van bijzondere persoonsgegevens zoals ras, geloof, gezondheid etc.); g. het toezien op het gevolg dat aan verzoeken van de toezichthoudende autoriteit is gegeven en het, binnen de grenzen van de bevoegdheid van de FG, verlenen van medewerking aan de toezichthoudende autoriteit op diens verzoek of op eigen initiatief van de FG; h. het optreden als contactpunt voor de toezichthoudende autoriteit inzake aangelegenheden in verband met de verwerking en het op eigen initiatief in voorkomend geval raadplegen van de toezichthoudende autoriteit.’&#xA;Een FG heeft geen formele bevoegdheid om zijn wil door te drukken. Hij rapporteert aan de verantwoordelijke voor de gegevensverwerking en die beslist, wat hij met de adviezen doet. Slechts als de verantwoordelijke constateert, dat in strijd met de wet wordt gehandeld, is hij verplicht dit te melden aan de toezichthouder. Echter een FG die alleen naar de letter van de wet kijkt en slaafs de richtlijnen van de toezichthouders opvolgt, functioneert niet goed. De FG moet vooral ook de organisatie helpen om haar business doelen te realiseren en zijn adviezen in dat licht brengen. (Zie ook ‘CBP misleidend met privacy richtsnoeren’.) Maar de organisatie is wel wettelijk verplicht om de FG controlebevoegdheden te geven. Zo moet een FG bevoegd zijn om ruimtes te betreden, zaken te onderzoeken en inlichtingen en inzage te vragen. De FG moet in onafhankelijkheid zijn werkzaamheden kunnen verrichten binnen een organisatie."/>
