<archimate:BusinessRole
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Gegevens architect"
    id="EAID_79A1B99C_13C2_4aa0_9FEF_5C1C799E0AEB"
    documentation="Bron Informatiemanagement: rolbeschrijvingen gegevensmanagement 17-1-2017&#xA;&#xA;Omschrijving &#xA;&#xA;De gegevensarchitect stelt de DUO brede gegevensarchitectuur op. Hij creëert, implementeert en beheert de gegevens architectuur van DUO. De gegevens architect bepaalt hoe de gegevens worden opgeslagen, hoe ze worden gebruikt en geïntegreerd en beheerd door de verschillende toepassingen en tenslotte hoe ze worden verwerkt.&#xA;&#xA;De gegevensarchitect stelt op strategisch niveau eisen aan de gegevens, hij schetst op hoog niveau een geïntegreerd ontwerp waarmee aan deze eisen voldaan kan worden. Het canonical datamodel, het berichtenboek en het gegevens woordenboek dat DUO voorziet van een gemeenschappelijke terminologie maken daar onderdeel van uit. &#xA;&#xA;De gegevensarchitect werkt nauw samen met domeinarchitecten, de gegevensmakelaar en de beheerder van de generieke voorzieningen. &#xA;&#xA;Doel &#xA;&#xA;&#x9;- Het verkrijgen van een overzicht van de gegevens, die in de organisatie of een deel ervan worden gebruikt en hoe deze worden gebruikt;&#xA;&#x9;- Hert verkrijgen van inzicht in de betekenis en samenhang van gegevens, los van specifiek gebruik door functies en afdelingen;&#xA;&#x9;- Het weergeven van de wijze waarop gegevens functioneel en geografisch gedistribueerd zijn;&#xA;&#x9;- Het leveren van een middel om de infrastructuur van gegevensopslag voor nieuwe systemen te kunnen realiseren volgens een planmatige aanpak;&#xA;&#x9;- Het scheppen van een kader waarvan projecten gebruik kunnen maken bij het voortraject van de systeemontwikkeling.&#xA;&#xA;Hoofdtaken &#xA;&#xA;&#x9;- Opstellen principes, eisen en normen ten aanzien van gegevens (verzamelingen)  &#xA;&#x9;- Opstellen geïntegreerd ontwerp&#xA;&#x9;- Adviseren en bijsturen op de inrichting van de DUO interfaces.&#xA;&#x9;- Adviseren op en beïnvloeden van projectactiviteiten&#xA;&#x9;- Opstellen streefbeelden, afstemmen met afnemers&#xA;&#xA;Contact met&#xA;&#xA;&#x9;- Domeinarchitect&#xA;&#x9;- Gegevensmakelaar&#xA;&#x9;- Functionaris voor de gegevensbescherming&#xA;&#x9;- Registerbeheerder centraal en decentraal&#xA;&#xA;Resultaten &#xA;&#x9;- Gegevensmodellen&#xA;&#x9;- Streefbeelden&#xA;&#x9;- Methoden en technieken&#xA;&#x9;- Projectadviezen&#xA;&#x9;- Eisen en normen aan gegevens (verzamelingen)&#xA;&#xA;Competenties&#xA;&#xA;&#x9;- In staat om de systeemontwikkeling te doorgronden zodat hij eisen kan stellen aan de projectmanagement aanpak en het ontwerp.&#xA;&#x9;- Zeer vaardig op het gebied van data modellering en database ontwerp&#xA;&#x9;- Heeft het vermogen de architecten te beïnvloeden vanuit het DUO perspectief&#xA;&#x9;- De gegevensarchitect stelt de normen voor gegevensmanagement, analyseert de huidige situatie, stelt streefbeelden op en geeft projectadviezen die nodig zijn om de kloof tussen de huidige situatie en de gestelde doelen te sluiten&#xA;Een gerespecteerd gesprekspartner die in staat is om de methoden, de modellering en de aansturing te benadrukken. Technologisch en politiek neutraal, bespraakt en overtuigend. "/>
