<archimate:BusinessRole
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Bronhouder"
    id="EAID_713FC64B_4156_401d_BA5E_85B1F69B72C0"
    documentation="Bron Informatiemanagement: rolbeschrijvingen gegevensmanagement 17-1-2017&#xA;&#xA;Omschrijving &#xA;&#xA;De bronhouder is verantwoordelijk voor het inwinnen, actueel houden, opslaan en ter beschikking stellen van de juiste gegevens in een registratie. Onder meer naar aanleiding van ontvangen meldingen is de bronhouder verantwoordelijk voor het borgen van de kwaliteit van de gegevens.&#xA;&#xA;Doel &#xA;&#xA;&#x9;- Dubbele inwinning van bestaande bestanden voorkomen;&#xA;&#x9;- Efficiënt gebruik van gegevensbestanden mogelijk maken&#xA;&#x9;- Inzetten van moderne technieken;&#xA;&#x9;- Werkpakketten optimaal in de keten zetten.&#xA;&#xA;Hoofdtaken &#xA;&#xA;&#x9;- Ontwikkelen en beheren van de voorzieningen nodig om de gegevensmanagement taken uit te kunnen voeren;&#xA;&#x9;- Assembleren van de bestanden tot een DUO dekkend geheel;&#xA;&#x9;- Assembleren van de eigen objecten met die van andere bronhouders;&#xA;&#x9;- Afhandelen van de meldingen van gerede twijfel volgens onderling afgesproken procedures. De bronhouder bepaalt of de twijfel aanleiding is om de dienstverlening op te schorten;&#xA;&#x9;- Realiseren en bijhouden van de gegevensbestanden;&#xA;&#x9;- Transitie van gesloten naar ontsloten gegevensbestanden uitvoeren;&#xA;&#x9;- Aanleveren van gegevens aan afnemers;&#xA;&#x9;- Inwinnen, verwerken, afhandelen en verwerken van terugmeldingen;&#xA;&#x9;- Uitvoeren van kwaliteitscontroles&#xA;&#xA;Contact met&#xA;&#xA;&#x9;- Domeinarchitect&#xA;&#x9;- Distributeur&#xA;&#x9;- Gegevensmakelaar&#xA;&#x9;- Afnemer&#xA;&#x9;- Functionaris voor de gegevensbescherming&#xA;&#xA;Resultaten &#xA;&#xA;&#x9;- Stabiele, betrouwbare, beheerde gegevensverzamelingen;&#xA;&#x9;- In het geval van verrijking en toevoeging blijft de verantwoordelijkheid voor de kwaliteit van de toegevoegde gegevens bij de bronhouder van de toegevoegde gegevens;&#xA;&#x9;- Gegarandeerde en vastgestelde kwaliteit van de gegevens op basis van BIR, Wbp en afgesproken service levels;&#xA;&#x9;- Generalisatie, transformatie, selectie op de gegevens vinden uitsluitend plaats in overleg met de bronhouder.&#xA;&#xA;Competenties"/>
