<archimate:BusinessRole
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Gegevensmakelaar"
    id="EAID_698E1516_B577_4fbf_B621_0B5F21FDEB57"
    documentation="Bron Informatiemanagement: rolbeschrijvingen gegevensmanagement 17-1-2017&#xA;&#xA;Omschrijving &#xA;&#xA;De gegevensmakelaar is verantwoordelijk voor het maken, vastleggen en onderhouden van afspraken met gegevensleveranciers en –afnemers (gegevensleveringsovereenkomsten, GLO’s). de gegevensmakelaar is intermediair tussen afnemers en in- en externe leveranciers. &#xA;&#xA;De gegevensmakelaar heeft naast een relatie met de registers en de applicatiespecifieke gegevensverzamelingen een belangrijke relatie met het gegevensmagazijn. In het gegevensmagazijn staan gegevens uit backoffice-applicaties die zelf niet voldoende of niet voldoende snel beschikbaar zijn. De gegevensmakelaar kan dit gegevensmagazijn vullen waarna de frontoffice deze kan gebruiken voor raadpleegdoeleinden. &#xA;&#xA;Doel &#xA;Een optimaal gebruik van aanwezige gegevens, in overeenstemming met wet- en regelgeving.&#xA;&#xA;Hoofdtaken &#xA;&#x9;- Adviseren bij het inrichten van de werkprocessen voor het raadplegen van registraties. Bijvoorbeeld via een samengesteld gegevensmagazijn&#xA;&#x9;- Adviseren ten aanzien van de generieke componenten die gebruikt worden bij het ontsluiten van registraties.&#xA;&#x9;- Bewaken en afgeven autorisaties aan gebruikers van de registraties.&#xA;&#x9;- Maken van afspraken met de afnemers en de bronnen over de wijze van leveren.&#xA;&#xA;Contact met &#xA;&#xA;&#x9;- Bronhouder&#xA;&#x9;- Gegevensdomeinarchitect&#xA;&#x9;- Afnemer&#xA;&#x9;- Distributeur&#xA;&#x9;- Functionaris voor de gegevensbescherming&#xA;&#x9;- Registerbeheerder centraal en decentraal&#xA;&#xA;Resultaten&#xA;&#xA;Een gegevensmakelaar zorgt ervoor dat applicaties in staat zijn gegevens uit te wisselen. Dat doet hij op een zodanige wijze dat applicaties niet van elkaar afhankelijk zijn. Door deze onafhankelijkheid kunnen applicaties los van elkaar evolueren en wordt de impact van wijzigingen in applicaties beperkt. Het betreft de ontsluiting van gegevens richting de frontoffice en de gegevensuitwisselingen tussen backoffice-applicaties en de landelijke voorzieningen (basisregistraties).&#xA;&#xA;Competenties"/>
