<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Aanmelden examen Wft in geval van verstoring of geen BSN"
    id="EAID_0740E8DA_DF76_4339_9793_4222F672200F"
    documentation="Proces doel &#xA;Het aanmelden van een kandidaat in geval van verstoring van het reguliere aanmeldproces en het aanmelden van een kandidaat zonder BSN. &#xA;&#xA;Proces beschrijving &#xA;Achtergrondinformatie: &#xA;Er zijn 4 mogelijkheden om aan te melden voor een WFT-examen: &#xA;&#xA;&#x9;1. via portal &#xA;&#x9;2. via webservice &#xA;&#x9;3. groepsregistratie via TeleDeelnemerImport (TDI) en aanmelding in Juno &#xA;&#x9;4. rechtstreeks via Juno &#xA;&#xA;&#xA;De kandidaat of de exameninstelling zijn zelf verantwoordelijk voor het registreren van persoonsgegeven en van de aanmelding. DUO speelt hierin alleen een rol als er een verstoring is bij het aanmelden. &#xA;&#xA;1. Via portal &#xA;Een individuele kandidaat kan zich aanmelden via de portal. De link naar deze portal kan beschikbaar gesteld worden aan een exameninstelling en bij hen op de site worden gepubliceerd. De portal heeft een verbinding met Juno, zodat persoonsgegevens en aanmeldingsgegevens via de portal in Juno worden geregistreerd. &#xA;&#xA;2. Via webservice &#xA;De instelling levert een eigen webservice die gekoppeld wordt aan Juno. Kandidaten melden zich aan via de webservice, waarna persoonsgegevens en aanmeldgegevens via berichtenverkeer worden geregistreerd in Juno. &#xA;&#xA;3. groepsregistratie via TeleDeelnemerImport (TDI) en aanmelding in Juno &#xA;Eerst worden de persoonsgegevens van de kandidaten geïmporteerd. De exameninstelling importeert de persoonsgegevens vanuit het csv-bestand in TDI. De exameninstelling controleert of de persoonsgegevens juist en volledig zijn geïmporteerd en wijzigt deze of vult ze aan waar nodig. De persoonsgegevens worden vervolgens gekoppeld aan Juno. Eventuele fouten moeten worden hersteld. &#xA;Tweede stap is dat vervolgens de instelling de kandidaten op examens boekt in Juno. Bij onjuiste of onvolledige gegevens volgt een foutmelding. &#xA;&#xA;4. Rechtstreeks via Juno &#xA;Een exameninstelling kan inloggen op Juno en daar kandidaten registreren en vervolgens aanmelden. Dit kan voor zowel individuele kandidaten als een groep kandidaten. &#xA;&#xA;Voor alle routes geldt: na succesvolle aanmelding ontvangt de kandidaat een bevestiging van de aanmelding per e-mail met cc naar de instelling waar hij examen doet. &#xA;Aanmelden in geval van verstoring of geen BSN &#xA;Het Servicecentrum Wft speelt alleen een rol bij verstoringen tijdens het aanmelden of het ontbreken van een BSN. &#xA;&#xA;Bij een verstoring bij het aanmelden belt de exameninstelling met Servicecentrum WFT (een kandidaat belt eerst de exameninstelling). Bij een verstoring van de webservice wordt de verstoring opgelost volgens de daarvoor bestemde werkinstructie/handboek verstoringen aanmelding. Is de verstoring niet te verhelpen, dan neemt Servicecentrum WFT de aanmelding over in Juno. Dit proces beschrijft de te volgen werkwijze&#xA;. &#xA;Als een kandidaat geen BSN heeft, kan de kandidaat of de instelling de aanmelding niet zelf doen. De instelling neemt contact op met Servicecentrum WFT. De exameninstelling geeft persoonsgegevens van de kandida(a)t(en) door aan Servicecentrum WFT. De Medewerker Servicecentrum WFT controleert of er eerder voor die kandidaat een nummer is gegenereerd. Is dat het geval, dan wordt dat nummer gebruikt i.p.v. het BSN. Is dat niet het geval, dan wordt via internet een nummer gegenereerd dat de 11-proef doorstaat en geen bestaand BSN is. Het nummer wordt opgeslagen in een bestand samen met overige persoonsgegevens van de kandidaat en wordt doorgegeven aan de instelling. De instelling meldt de kandidaat aan met het gegenereerde nummer. ">
  <properties
      key="atomic"
      value="false"/>
  <properties
      key="showdecoration"
      value="true"/>
</archimate:BusinessProcess>
