<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Verwerken aanvraag omwisselactie"
    id="EAID_1AC7158F_FE1A_4570_88DF_D8BD8696303A"
    documentation="Proces doel &#xA;Verwerken van een aanvraag voor dispensatie van een kandidaat door de exameninstelling WFT en verwerking hiervan in Juno &#xA;&#xA;Proces beschrijving &#xA;Een exameninstelling beoordeelt of diploma's, certificaten of andere bewijsstukken mogen worden omgezet in een nieuw WFT-diploma. De gegevens van de omwisseling worden in een tool gezet en op de beveiligde site gezet. Servicecentrum Wft haalt wekelijks deze bestanden op. Servicecentrum Wft bepaalt ad random een aantal kandidaten voor een steekproef, afhankelijk van of het de 1e keer is voor een steekproef of niet, en geeft deze door aan het CDFD. Het CDFD voert een steekproef uit, waarbij wordt gecontroleerd of de exameninstelling de omwisselactie correct heeft uitgevoerd. &#xA;&#xA;Servicecentrum Wft doet parallel aan de steekproef een visuele controle op juistheid van gegevens en vraagt zo nodig de instelling om een nieuw, juist bestand. &#xA;&#xA;Na steekproef en controle wordt het bestand naar Andriessen gestuurd. Andriessen leest het bestand in in Juno. Mislukt het inlezen van het hele bestand, dan wordt de instelling verzocht om een nieuw bestand te sturen. Bij uitval wordt de instelling gevraagd om de betreffende regels uit het bestand opnieuw op de beveiligde site te zetten. &#xA;&#xA;Als het inlezen gelukt is, wordt geautomatiseerd een e-mail gestuurd naar de kandidaat en naar de instelling waarin gemeld wordt dat de omwisselactie is geregistreerd. &#xA;&#xA;Toelichting &#xA;De kandidaat downloadt het formulier voor de omwisselactie van de CDFD-site en vult dit in. De kandidaat dient het formulier in bij een erkende exameninstelling en overlegt zo nodig bewijsstukken. Bewijsstukken zijn nodig als: &#xA;&#x9;- de kandidaat examen heeft gedaan bij een ander instituut dan waar hij de omwisselactie aanvraagt. De kandidaat toont kopieën van de behaalde diploma's of het exameninstituut informeert zelf bij het andere instituut of de kandidaat beschikt over de betreffende diploma's &#xA;&#x9;- de kandidaat diploma's heeft gehaald bij een exameninstelling die niet meer bestaat of het is zo lang geleden dat de instelling geen gegevens meer heeft. De kandidaat toont een gewaarmerkte kopie van het diploma of het originele diploma. &#xA;&#xA;De exameninstelling beoordeelt de documenten op juistheid en geldigheid en legt de uitkomst van de beoordeling vast in een tool. Deze tool bevat een matrix waarmee bepaald wordt of een (deel-)diploma gelijkgesteld is aan een 'nieuw' Wft-examen. De tool wordt geautomatiseerd ingelezen in Juno. In Juno is vervolgens zichtbaar of de kandidaat recht heeft op een gelijkgesteld diploma voor een WFT-examen.">
  <properties
      key="atomic"
      value="false"/>
  <properties
      key="showdecoration"
      value="true"/>
</archimate:BusinessProcess>
