<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Verschaffen van inzage in examen"
    id="EAID_B074D82C_F4C6_4fa2_A862_76E74878EB97"
    documentation="Proces doel &#xA;Het verschaffen van inzage in het gemaakte examen aan kandidaten die voor het examen zijn gezakt.&#xA;&#xA;Proces beschrijving &#xA;Een kandidaat doet een verzoek tot inzage in zijn gemaakte WFT-examen bij het Servicecentrum WFT. De Medewerker Examens controleert of het verzoek voldoet aan de voorwaarden. Zo nee, wordt het verzoek geweigerd. Zo ja, plant de Medewerker Examens de kandidaat in op de voorkeurslocatie, op een beschikbare datum en tijdstip. De kandidaat krijgt een bevestiging per e-mail. &#xA;&#xA;De Medewerker TEC print presentielijsten en zorgt dat deze, samen met pen en kladpapier, beschikbaar zijn op het geplande tijdstip. &#xA;&#xA;Bij binnenkomst kandidaat controleert de Medewerker TEC de legitimatie van de kandidaat. Is deze niet juist, dan wordt kandidaat de toegang geweigerd. Is deze juist, dan begeleidt de Medewerker TEC de kandidaat naar de inzagesessie. &#xA;&#xA;De kandidaat krijgt uitleg en pen en papier. De Medewerker TEC logt in op Juno en zorgt dat alleen de fout beantwoorde vragen zichtbaar zijn. De kandidaat krijgt 20 minuten de tijd om de fout beantwoorde antwoorden te bekijken en eventueel aantekeningen te maken, onder toezicht van de Medewerker TEC. &#xA;&#xA;De Medewerker TEC sluit de sessie af in Juno, controleert de aantekeningen van de kandidaat en besluit of kandidaat deze mee mag nemen. Hij scant de aantekeningen en begeleidt de kandidaat naar buiten. &#xA;De Medewerker TEC vult de Verklaring Ordentelijk Verloop (VOV) in in Juno en scant de presentielijsten en het kladpapier. Hij verstuurt de gescande presentielijsten en kladpapier per e-mail naar het Servicecentrum WFT. &#xA;De Medewerker Examens controleert VOV's, presentielijsten en kladpapier en archiveert deze.">
  <properties
      key="atomic"
      value="false"/>
  <properties
      key="showdecoration"
      value="true"/>
</archimate:BusinessProcess>
