<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Digitaal Examineren (Ketenproces)"
    id="EAID_EFEBB7A6_1021_44fd_ADFD_7A1A34192815"
    documentation="Procesdoel&#xA;Het doel van dit proces is het digitaal aanbieden van centrale en/of staatsexamens en toetsen (zowel online als offline) in het voortgezet onderwijs, het middelbaar beroepsonderwijs (Taal en Rekenen) en het bieden van ondersteuning bij: &#xA;· de staatsexamens NT2 &#xA;· eindtoetsen PO &#xA;· Diagnotische Tussentijdse Toets (VO) &#xA;&#xA;Procesbeschrijving &#xA;Dit proces beschrijft het verzorgen van de CBT-examens (computer based testing) die in opdracht van het Commissie van Toetsen en Examens (CvTE) worden aangeboden. Bij een CBT-examen worden alle opgaven van een examen op het scherm getoond, worden de antwoorden op de computer ingegeven en vindt ook de correctie op de computer plaats.&#xA;Het proces Digitaal examineren is een ketenproces.&#xA;De ketenprocesstappen worden allemaal in meer of mindere mate ondersteund door technische componenten die door DUO gemaakt en beheerd worden. In die zin kan het ketenproces ook als een DUO bedrijfsproces gezien worden. Om die reden is bij de modellering het ketenproces gelijk gesteld aan het bedrijfsproces.&#xA;Binnen het bedrijfsproces Digitaal examineren zijn enkele “deelprocessen” te onderscheiden welke volledig of gedeeltelijk door DUO worden uitgevoerd. Deze zijn gemodelleerd op het niveau van activiteiten. &#xA;&#xA;De processen welke door andere partijen dan DUO worden uitgevoerd, worden verder in dit document globaal beschreven, zodat duidelijk is wat deze inhouden en welke producten ze opleveren, zonder dat er op in wordt gegaan welke activiteiten door wie en in welke volgorde worden uitgevoerd. &#xA;&#xA;De examens worden door een externe examenleverancier (CITO) gemaakt en ter beschikking gesteld. &#xA;&#xA;N.B. Binnen het ketenproces ‘Digitaal examineren’ zijn enkele deelprocessen te onderscheiden welke (deels) door DUO worden uitgevoerd. Deze zijn gemodelleerd op het niveau van activiteiten. &#xA;&#xA;De overige deelprocessen worden door overige betrokkenen (de examenleverancier (CITO), het CvTE, de afnameleider, de examenkandidaat etc.) uitgevoerd. Deze deelprocessen worden hier wel benoemd en globaal beschreven voor de samenhang met de overige deelprocessen, maar niet gemodelleerd in een processchema. ">
  <properties
      key="atomic"
      value="false"/>
  <properties
      key="showdecoration"
      value="true"/>
</archimate:BusinessProcess>
