<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Verwerken aanvraag lening"
    id="EAID_7F3ABDD2_985E_4b9e_A764_1F12D391BBA1"
    documentation="Proces doel &#xA;&#x9;- Het vaststellen van het recht op een lening. &#xA;&#x9;- Het bepalen van het maximale leenbedrag bij recht op lening. &#xA;&#x9;- Het versturen van beschikkingen met toe- of afwijzing recht op lening en eventuele maximale leenbedrag. &#xA;&#x9;- Het versturen van een verdagingsbrief bij dreigende overschrijding van de afhandelingstermijn voor een aanvraag lening. &#xA;&#x9;- Het bewaken van de totale behandelingstermijn voor afhandeling aanvraag lening. &#xA;&#xA;Proces beschrijving &#xA;Verwerken aanvraag lening: &#xA;De aanvraag lening wordt geregistreerd. Gegevens worden getoetst met eventueel al geregistreerde gegevens in ISI en GBA-V. Bij online aanvragen, alleen beschikbaar voor aanvragers die onder de WI 2013 vallen, wordt de aanvrager geadviseerd om de aanvraag af te breken als direct kan worden vastgesteld dat de aanvrager niet aan de voorwaarden voor een lening voldoet. De aanvrager kan de aanvraag nog wel voortzetten. &#xA;&#xA;Het recht op lening wordt toegekend of afgewezen. Als het recht op lening wordt toegekend, wordt het maximale leenbedrag vastgesteld. Daarbij geldt dat asielmigranten die vallen onder de WI 2013 een maximaal leenbedrag krijgen van € 10.000,-, asielmigranten die vallen onder de WI 2007 krijgen een maximaal leenbedrag van € 5.000,-. Voor de overige doelgroepen en voor niet inburgeringsplichtige leners geldt dat het maximale leenbedrag wordt vastgesteld afhankelijk van het verzamelinkomen van de aanvrager zelf en de referent of partner over het jaar T-2, voor zover aanwezig. Het maximale leenbedrag voor deze doelgroepen voor personen die vallen onder de Wet Inburgering 2007 is €5.000,-, voor personen die vallen onder de WI 2013 € 10.000,-. &#xA;&#xA;Tot slot wordt een beschikking verstuurd met toekenning of afwijzing van het recht op lening en het maximale leenbedrag, voor zover van toepassing. &#xA;Voor personen die onder de WI2007 vallen, vervalt het recht op lening als deze een jaar lang niet wordt gebruikt. Voor personen onder de WI2013 geldt dit niet. &#xA;Bewaken afhandelingstermijn aanvraag lening: &#xA;&#xA;Het deelproces 'Bewaken afhandelingstermijn aanvraag lening' bewaakt de totale afhandelingstermijn van het verwerken van een aanvraag lening. Als de termijn van 8 weken dreigt te worden overschreden, wordt vanuit dit deelproces een verdagingsbrief gestuurd.">
  <properties
      key="atomic"
      value="false"/>
  <properties
      key="showdecoration"
      value="true"/>
</archimate:BusinessProcess>
