<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Digitale dienstverlening"
    id="EAID_A903D0D8_1F81_41f4_9B52_152D97B00871">
  <properties
      key="Description"
      value="Aanvragen, levering van producten, klantcontacten en klantcommunicatie worden afgehandeld via digitale kanalen, met internet als voorkeurskanaal van DUO, tenzij dit wettelijk niet is toegestaan en/of niet past in het dienstverleningsconcept van een klantdoelgroep."/>
  <properties
      key="ID"
      value="DUO-EA-AP02"/>
  <properties
      key="Implication"
      value="- Doorontwikkelen internetkanaal. - Zorgen dat het internetkanaal het snelste, gemakkelijkste en goedkoopste kanaal voor de klant is; - Het beheer en onderhoud van het internetkanaal moet zodanig wendbaar en flexibel zijn dat de DUO via de website snel kan reageren op (veranderende) behoeften van de klanten van de DUO. - De dienst kan, behalve via internet, via minimaal één ander kanaal voor persoonlijk contact worden aangevraagd. Er moet altijd een alternatief kanaal beschikbaar zijn voor afnemers die geen toegang hebben tot internet en voor situaties waarin internet niet gebruikt kan worden, bijvoorbeeld in het geval van een storing. - Maximaal omzetten van communicatiemiddelen van papier naar digitaal. - Verschuiving kwantiteit en kwaliteit personeel van primaire proces naar ondersteunende processen. - Op alle kanalen is dezelfde informatie beschikbaar, uit één bron. - Ontkoppeling frontoffice en backoffice: afhandeling van aanvragen gebeurt onafhankelijk van het kanaal waarlangs het verzoek binnen komt. - De mogelijke wisselingen tussen de kanalen zijn beschreven, zodat de afnemer op verschillende contactmomenten verschillende kanalen kan kiezen. - Informatie over de kanaalkeuze is als meta-informatie vastgelegd. - Informatie (zoals aard van het contact, onderwerp, afspraken) over een persoonlijk, direct contactmoment tussen klant en medewerker (bijv. telefoon, balie) worden bij zo’n klantcontactmoment geregistreerd en is direct beschikbaar over de directe kanalen heen."/>
  <properties
      key="md_guid"
      value="_17_0_5_1_bcb02af_1427104669913_397749_19419"/>
  <properties
      key="Rationale"
      value="Het ideale proces voor digitale kanalen is niet gelijk aan het traditionele proces dat vooral is geoptimaliseerd op de verwerking van papier. Daarom wordt een nieuw procesmodel geïntroduceerd, geoptimaliseerd voor digitale dienstverlening. Digitale dienstverlening maakt het mogelijk om diensten op maat aan te bieden in een vorm van zelfservices. Selfservice: Het is voor de gebruiker van de dienst mogelijk om zonder directe tussenkomst van een medewerker/afdeling direct te kunnen beschikken over de verschillende diensten die voor hem/haar beschikbaar zijn. Bedrijfsprocessen, ingericht op basis van Straight Through Processing (STP), worden direct en volledig geautomatiseerd uitgevoerd. Alleen in uitzonderingssituaties wordt een activiteit door een medewerker afgehandeld (digitaal waar kan, handmatig waar nodig). Afnemers verwachten een gelijkwaardig resultaat, dat niet negatief beïnvloed wordt door hun kanaalkeuze. Het mag dus voor het resultaat van de dienst geen verschil uitmaken of deze bijvoorbeeld per mail of per telefoon is aangevraagd. De geleverde informatie is in alle gevallen hetzelfde, ongeacht de plaats of medewerker die deze informatie levert. Diensten waarvoor dit principe niet op gaat, zijn diensten waarvan de geleverde prestatie in hoge mate bepaald wordt door het gekozen kanaal. Denk hierbij aan de interactiviteit die eigen is aan persoonlijk contact. Het principe ondersteunt de strategische doelstellingen: - Lagere administratieve lasten voor burgers en instellingen; - Meer doelmatige en slagvaardige uitvoering: dienstverlening via internet verloopt doorgaans sneller en kost minder middelen (papier) en personeel in het primaire proces."/>
  <properties
      key="StatementOfPrinciple"
      value="Digitale dienstverlening"/>
</archimate:Principle>
