<archimate:FlowRelationship
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Betalingen-, restituties en incasso-opdrachten"
    id="EAID_D5117FF1_862E_42fd_A178_FECE1408A6EE"
    documentation="Bestand met betalings-, restitutie- en incasso-opdrachten bestemd voor verwerking door de huisbankier van de DUO met een bestandsstructuur die afhankelijk is van het aanleverende toepassingssysteem van de DUO.&#xA;&#xA; &#xA;&#xA;Toepassingssystemen/bestandsstructuren:&#xA;&#xA; &#xA;&#xA;? Nieuwe SF systeem -> CSV (Comma Separated Value)&#xA;&#xA;* Bestand met betalingsopdrachten van studiefinanciering aan studenten&#xA;&#xA;* Bestand met restituties. Pa2SaaS maakt er een PAIN001 bestand van dat naar de huisbankier van de DUO wordt gestuurd.&#xA;&#xA; &#xA;&#xA;? DWT (Deurwaarderstraject) -> CLIEOP03&#xA;&#xA;Bestand met betalingen bestemd voor deurwaarders, incassobureau’s en de landsadvocaat. In Pa2SaaS wordt het bestand op basis van het crediteurnummer “verrijkt” met de IBAN’s van de betreffende kantoren waarna er een PAIN-bestand wordt aangemaakt.&#xA;&#xA; &#xA;&#xA;? WITS -> CLIEOP03&#xA;&#xA;Bestand met incasso’s van debiteuren die een betalingsregeling hebben getroffen voor een schuld wegens onterecht/teveel uitgekeerde tegemoetkoming.&#xA;&#xA;In Pay2SaaS wordt het bestand “verrijkt” met IBAN, machtigingsID en met incassogegevens (sequence type, incassantenID) waarna er een PAIN-bestand wordt aangemaakt &#xA;&#xA; &#xA;&#xA;? TLO/VAVO ->CLIEOP03&#xA;&#xA;Bestand met betalingen van tegemoetkoming lesgeld en studiekosten aan aanvragers lerarenopleiding (TLO) en aanvragers tegemoetkoming deeltijders avondopleiding (VAVO).&#xA;&#xA;In Pay2SaaS wordt het bestand “verrijkt” waarna er een PAIN-bestand wordt aangemaakt.&#xA;&#xA; &#xA;&#xA;? WTS >CLIEOP03 &#xA;&#xA;Bestand met betalingen aan mensen met een toekenning in het kader van de Wet tegemoekoming studiekosten.&#xA;&#xA;In Pay2SaaS wordt het bestand “verrijkt” waarna er een PAIN-bestand wordt aangemaakt.&#xA;&#xA; &#xA;&#xA;? WSF -> Basispostenbestand Bestand met betalingsopdrachten van studiefinanciering aan studenten.Pa2SaaS maakt er een PAIN001 bestand dat naar de huisbankier van de DUO wordt gestuurd.">
  <source
      xsi:type="archimate:BusinessActor"
      href="BusinessActor_EAID_007EA2D3_0D68_4e54_BAD3_0AE0D33FA867.xml#EAID_007EA2D3_0D68_4e54_BAD3_0AE0D33FA867"/>
  <target
      xsi:type="archimate:BusinessActor"
      href="BusinessActor_EAID_4EB9AE36_B052_45bc_9042_A85A4707169D.xml#EAID_4EB9AE36_B052_45bc_9042_A85A4707169D"/>
</archimate:FlowRelationship>
