<archimate:Node
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="[SBB] Microsoft Active Directory"
    id="EAID_161BE1F6_6787_473e_B059_6652581AE5A1"
    documentation="Authentication op basis van userid en wachtwoord.&#xA;Autorisatie op basis van rechten bij userid (voornamelijk werkplek gerelateerde autorisaties)&#xA;&#xA;Er zijn vele Active Directory Domeinen met ieder afzonderlijk meerdere domeincontrollers (fysiek dan wel virtueel). Ongeveer de helft van deze domeinen zouden moeten worden uitgefaseerd vanwege de niet langer ondersteunde versie van windows, namelijk Win2003.&#xA;&#xA;Bij gebruik van virtualisatie waarbij onderdelen van de hypervisor-laag of andere onderliggende componenten afhankelijk worden van functionaliteit die een Domain Controller biedt, bestaat de kans dat een dependency-circle ontstaat.&#xA;Bijvoorbeeld voor naamresolutie met DNS en mogelijk tijdsynchronisatie en Authenticatie naar AD.&#xA;&#xA;Om dit risico weg te nemen wordt in elk rekencentra een fysieke DC geplaatst met local storage. Deze machines kunnen geheel autonoom starten, zonder afhankelijk te zijn van de componenten waarop de virtuele DC’s vertrouwen.&#xA;&#xA;Dit geldt alleen voor het forest/domain waarin de productie beheer-servers/stations zijn geplaatst, deze zijn nodig om bij een calamiteit het herstel te kunnen starten. Voor de overige omgevingen geldt dit niet en zijn de domain-controllers dan ook virtueel.&#xA;&#xA;Besluit: Er worden vier Domain Controllers geïnstalleerd in PRD, waarvan 2 fysiek en 2 virtueel, waarbij elke DER een fysiek/virtueel combinatie krijgt.&#xA;&#xA;Er is één site gemaakt, waarin DER-A en DER-B netwerk-technisch in vallen. De naam van de site wordt: GRN-LSZ (Locatie en Zone worden hierin verwerkt). Daarbij wordt de configuratie zo ingesteld, dat indien geen site/subnet-definitie kan worden gevonden in AD door een domain-member, deze wordt verwezen naar de vier Domain Controllers in de LSZ van Groningen.&#xA;&#xA;Locaties&#xA;De overige locaties/zones die een (Read Only) Domain Controller gaan huisvesten zullen een overeenkomstige site-definitie krijgen.&#xA;Voor de zone CFI-EXTRANET worden twee Read-Only DC’s geplaatst, dit impliceert dat een site definitie wordt gemaakt: GRN-CFIEXT"/>
