<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Een bestaande applicatie moet hergebruikt worden wanneer deze voldoet aan zowel functionele als niet-functionele eisen"
    id="EAID_4C5F7D34_2A78_41dd_BF67_4A829B82F541"
    documentation="PA04 - Applicatiearchitectuurkader&#xA;Een bestaande applicatie moet hergebruikt worden als:&#xA;&#x9;- het voldoet aan de functionele en niet functionele eisen van de nieuwe stakeholders (gebruikers, afnemers etc.);&#xA;&#x9;- de bestaande functionele en niet-functionele eisen van de huidige stakeholders gewaarborgd blijven.&#xA;Dit principe is ook van toepassing op hergebruik van gegevens uit bestaande applicaties in nieuwe applicaties. &#xA;&#xA;Rationale:&#xA;Het is vaak aantrekkelijk om een bestaande oplossing te gebruiken in een nieuwe of verander(en)de context. Dit kan echter gemakkelijk tot problemen leiden als er bijvoorbeeld ineens veel meer gebruik van de oplossing gemaakt wordt. Aan de oplossing worden dan zwaardere eisen gesteld. Te denken valt aan schaalbaarheid en beschikbaarheidseisen die de huidige oplossing niet kan garanderen. Ook kan het soms een te dure oplossing blijken te worden vanwege bepaalde licentieconstructies. Daarom wordt een oplossing pas in een andere context hergebruikt als blijkt dat deze ook aan niet-functionele eisen voldoet. &#xA;&#xA;Implicaties:&#xA;Soms moeten meerdere oplossingen voor hetzelfde functionele probleem worden toegestaan. Indien mogelijk moet de nieuwe oplossing de oude vervangen.  &#xA;Inzicht benodigd in eisen waaraan bestaande en nieuwe oplossingen moeten voldoen. Inzicht benodigd in gebruikers / afnemers van bestaande oplossingen. &#xA;Legacysystemen ondersteunen nu en in de toekomst belangrijke processen. Gebruik hiervan in de nieuwe systemen voorkomt dat alles op korte termijn herbouwd moet worden.&#xA;Inzet van legacysystemen kan, wanneer deze ontsloten worden met behulp van services, gevolgen hebben voor het eigenaarschap en de verankering in de business. De service levert immers een dienst aan mogelijk een andere afnemer dan de originele eigenaar. &#xA;&#xA;https://wiki/display/ARCHITECT/PA04+Een+bestaande+applicatie+moet+hergebruikt+worden+wanneer+deze+voldoet+aan+zowel+functionele+als+niet-functionele+eisen "/>
