<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="EAR15 Adequaat beheer informatiehuishouding [EAR]"
    id="EAID_7BE1BCC2_668F_4822_9C7D_8F429EE187D1"
    documentation="RD-organisaties borgen de betrouwbaarheid van hun informatiehuishouding door adequate beheermaatregelen.&#xA;&#xA;Rationale&#xA;Optimale betrouwbaarheid van de informatiehuishouding is essentieel voor adequate dienstverlening. Door de vrijwel continue veranderingen die plaatsvinden binnen de informatiehuishouding, ten gevolge van gegevensregistratie, ontwikkeling van systemen, etc. Beheermaatregelen, zoals opgenomen in het beheerregime rond een informatiehuishouding, moeten zorgdragen voor minimale kans op misstanden ten gevolge van onbetrouwbare informatie, onrechtmatige toegang tot informatie en inadequate verkrijging van informatie.&#xA;&#xA;Implicaties&#xA;Op Rijksdienst niveau moet worden vastgesteld welke type informatie en het daarmee annex zijnde berichtenverkeer in welk beheerregime vallen. De baseline informatiehuishouding benoemt de volgende risicoklassen:&#xA;Hoog risico: informatie is tijd- en plaatsonafhankelijk toegankelijk en betrouwbaar;&#xA;Middelmatig risico: informatie is tijd- en plaatsonafhankelijk toegankelijk. Er hoeven geen specifieke maatregelen getroffen te worden ten behoeve van de betrouwbaarheid van de informatie;&#xA;Licht risico: informatie is persoonsafhankelijk toegankelijk. Er hoeven geen specifieke maatregelen te worden getroffen voor de beheersing van de tijd- en plaatsonafhankelijke toegankelijkheid, noch voor de betrouwbaarheid van de informatie;&#xA;Geen risico: informatie hoeft niet formeel te worden beheerst.&#xA;De mate van het risico op verminderde betrouwbaarheid (risicoklasse) is sterk bepalend voor de keuze van het beheerregime. Aannemelijk moet worden gemaakt dat de set van beheermaatregelen passend is voor de betreffende risicoklasse, zodat met enige zekerheid wordt geborgd dat de risico's beperkt blijven.&#xA;&#xA;EAR informatiseringsdomein&#xA;Adequaat beheer informatiehuishouding&#xA;&#xA;https://www.earonline.nl/index.php/EAR:_Adequaat_beheer_informatiehuishouding "/>
