<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="DiDu07 Metagegevens zijn vastgelegd [EAR]"
    id="EAID_5F6E2318_9ACD_4a4e_98D9_7FFC1EFC6BFC"
    documentation="Record zijn beschreven volgens standaard profielen voor metagegevens bij het Rijk.&#xA;&#xA;Rationale&#xA;De Rijksdienst verplicht het gebruik van metagegevens. Deze zijn noodzakelijk voor duurzame toegankelijkheid, in het bijzonder voor zoeken, inzien, begrijpen, preserveren en vernietigen. De content wordt daardoor vindbaar, interpretabel en betrouwbaar voor gebruikers. Gebruik van standaard profielen voor metadata bevordert de uitwisselbaarheid van content. De Rijksdienst gebruikt daarvoor het 'Toepassingsprofiel Metagegevens Rijksoverheid'. Aanvullend op dat profiel kan het nodig om metadata te gebruiken die specifiek van toepassing is voor de context waarin de informatie moet worden gebruikt.&#xA;&#xA;Implicaties&#xA;&#x9;- Vastleggen metagegevens conform standaard profielen voor metagegevens, i.c. toepassingsprofiel metagegevens rijksoverheid en metagegevensschema’s van de ministeries.&#xA;&#x9;- Vaststellen eventuele noodzaak tot aanvulling op standaard profielen en zo nodig de metagegevens aanvullen.&#xA;&#x9;- Waar mogelijk metagegevens automatisch genereerbaar maken.&#xA;&#xA;Beschrijving&#xA;Als principe is dit een op het Rijk toegespitste verdieping van NORA principe AP17. De Rijksdienst streeft naar ontwikkeling en gebruik van een gemeenschappelijk toepassingsprofiel metadata, dat recht doet aan de concerngedachte. Er ontstaat daardoor een hiërarchie van toepassingsprofielen, van rijksbreed naar organisatie- en zelfs systeemspecifiek. Door toenemend (her)gebruik van (standaard) bouwstenen en informatie (o.a. basisregisters) zal de hiërarchie van profielen minder stijl worden, waardoor de uitwisselbaarheid van informatie binnen en door de Rijksdienst zal verbeteren.&#xA;&#xA;EAR informatiseringsdomein&#xA;Documentdiensten&#xA;&#xA;https://www.earonline.nl/index.php/DiDu:_Metagegevens_zijn_vastgelegd "/>
