<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Gegevens enkelvoudig en uniform beschreven [GG002]"
    id="EAID_5C22501A_9F46_4491_B396_8610BF8144E7"
    documentation="Omschrijving&#xA;Gegevensbeschrijvingen van de bron&#xA;&#xA;Rationale&#xA;Gegevens stromen van organisatie naar organisatie en/of van afdeling naar afdeling. Ze worden in de toepassingspraktijk van DUO zelden geïsoleerd verwerkt. Dit geldt intern als toepassingen gebruik maken van Registers. Ook wordt massaal gebruik gemaakt van data van andere organisaties en andere organisaties maken massaal gebruik van data van DUO. Het effectief gebruik van data impliceert dat data een gezamenlijke betekenis heeft om te kunnen communiceren (zowel op syntactisch als op semantisch niveau) en dat hier duidelijke afspraken over worden gemaakt.&#xA;&#xA;Samenwerking tussen en binnen organisaties is alleen goed mogelijk wanneer gegevensbeschrijvingen een unieke identiteit hebben gekregen die met de data mee loopt in de datastromen. Deze identiteit verwijst naar gegevensbeschrijvingen (metadata) beschrijvingen. Dit maakt de data FAIR.&#xA;&#xA;Deze samenwerking loopt over de schijven: semantisch (betekenis), functioneel (structuur) en technisch (formaat). De unieke identiteit van beschrijvingen maakt het mogelijk om downstream de impact van wijzigingen na te gaan. Hierdoor kunnen we een begin maken met het oplossen   van onnodige semantische variatie (semantic debt).&#xA;&#xA;Relatie met&#xA;NORA , AP17 Informatie-objecten zijn uniek geïdentificeerd en in een informatiemodel beschreven.&#xA;&#xA;Zie FAIR principes: findable, accessible, interoperable en re-usable.&#xA;&#xA;Implicatie&#xA;Deelname in de stelselcatalogus 2.0 van de overheid, niet alleen voor basisregistraties, maar alle wettelijke registraties. Ook die van DUO. Dit is in aanleg een virtuele catalogus die een centraal portaal biedt tot de catalogi in beheer bij DUO en andere organisaties. Dit betekent twee dingen:&#xA;&#x9;- Gegevensbeschrijvingen van DUO krijgen een   unieke identiteit en worden op gestandaardiseerde wijze op het web gepubliceerd en zijn daarmee toegankelijk voor ontwikkelaars die iets met DUO   data doen.&#xA;&#x9;- DUO gebruikt de identiteit en gegevensbeschrijvingen van andere organisaties, als die voorkomen in applicaties of registraties binnen DUO &#xA;&#xA;Als data wordt verwerkt   (gebruikt, verplaatst, getransformeerd of iets dergelijks), dan gaat dit   vergezeld van de bronidentiteit."/>
