<archimate:ApplicationService
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="[ABB] EXA Waardedocument"
    id="EAID_236C4F46_6BA2_4b43_919D_CBF4AFD113B5"
    documentation="Dit bouwblok biedt de volgende diensten:&#xA;&#x9;- Het produceren van waardedocumenten in verschillende vormen (papier, pdf) met kandidaatsgegevens, behaalde resultaten/cijfers.&#xA;Productie omvat het samenstellen van waardedocumenten, printopdrachten opstellen en beheren, aanbieden van waardedocumenten aan het digitale archief en aanbieden ter verzending.&#xA;&#x9;- Het registreren van gegevens over het productieproces. Bijv. datum van aanmaak, versturen.&#xA;&#x9;- Het beheren van de metagegevens van waardedocumenten en de standaard documentopmaak, tekstblokken, variabelen etc.&#xA;&#xA;Het doel van het bouwblok Waardedocument is het formaliseren van de examenuitslag in de vorm van een waardedocument: een diploma, certificaat en/of cijferlijst. Hieronder vallen ook:&#xA;&#x9;- Een Verklaring Afgelegd Examen (VAE): wanneer het originele diploma, cijferlijst of certificaat verloren is gegaan.&#xA;&#x9;- Een Vervangend OpleidingsDocument (VOD): wanneer de naamgegevens op een diploma, cijferlijst  of certificaat niet meer kloppen (kan alleen voor het VO).&#xA;&#xA;De productie van originele waardedocumenten is een kerntaak van Examens. &#xA;De geleverde services zijn onderdeel van Informatielogistiek, outputmanagement,  omdat het gaat om het samenstellen, opmaken, printen, couverteren, versturen en archiveren van berichten. Het uitgangspunt is dat de uitslag is vastgesteld en geen berekeningen, afleidingen of interpretatie van gegevens uitgevoerd wordt. &#xA;&#xA;Waardedocumenten kunnen in verschillende vormen geproduceerd worden: op waardepapier en elektronisch (signed pdf). Het uitgangspunt is dat ‘papier’ de komende jaren nog blijft bestaan. &#xA;&#xA;Een examenmedewerker of examenfunctionaris kan de productie van één of meer waardedocumenten aanvragen. Het is mogelijk om waardedocumenten op locatie af te drukken.&#xA;&#xA;Om het bouwblok generiek inzetbaar te maken moet het mogelijk zijn om gegevens afkomstig uit verschillende bronnen te gebruiken. &#xA;&#xA;Dit kunnen uitslag- en kandidaatgegevens zijn die binnen DUO worden beheerd en die rechtstreeks uit de bron worden gehaald, maar ook gegevens die bijvoorbeeld door instellingen worden aangeleverd vanuit de LASsen.&#xA;&#xA;Buiten scope is het afhandelen van waardepapierbestellingen (standaard of maatwerk) van scholen in het hoger, voortgezet en middelbaar beroepsonderwijs. Dit omvat het ontwerpen, de inkoop, verkoop, facturering, betalingsverkeer en voorraadbeheer van waardedocumenten.&#xA;De pré-conditie is dat het waardepapier beschikbaar is. &#xA;Het opvragen van een digitaal uittreksel uit het DiplomaRegister is geen service van dit  bouwblok. Deze dienst wordt door het diplomaregister geleverd. &#xA;&#xA;Waardedocumenten worden gearchiveerd, ontsloten en geschoond m.b.v. de archiefmanagementvoorzieningen van InformatieLogistiek."/>
