<archimate:ApplicationService
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="[ABB] EXA Examen aanmelding"
    id="EAID_A668AC80_C544_49ba_B2EB_24CA4000AA70"
    documentation="Dit bouwblok biedt de volgende diensten:&#xA;&#x9;- Individuele examenaanmelding&#xA;&#x9;- Groepsaanmelding&#xA;&#x9;- Berekenen van het examengeld&#xA;&#x9;- Beheren van een individuele examenaanmelding (intrekken, omboeken)&#xA;&#x9;- Beheren van een groepsaanmelding&#xA;&#x9;- Bepalen van het recht op inschrijving&#xA;&#x9;- Beheren van een inschrijving (Bijv.intrekken van een inschrijving)&#xA;&#x9;- Het initiëren van berichtgeving aan de kandidaat, instelling. Het verzorgen van de inhoudelijke communicatie met de kandidaat, instelling etc over de aanmelding en inschrijving gebeurt via het bouwblok ‘Mededelen’.&#xA;&#xA;De leidende principes van dit bouwblok zijn:&#xA;&#x9;- ontkoppeling van frontoffice en backoffice.&#xA;&#x9;- standaardisatie van de interface tussen front- en backoffice&#xA;&#x9;- scheiding tussen aanmelding en inschrijving. Een aanmelding leidt tot een inschrijving wanneer aan alle inschrijvingseisen is voldaan&#xA;&#x9;- hergebruik van generieke voorzieningen&#xA;&#xA;Een examenaanmelding of een wijziging daarvan kan via verschillende kanalen worden ingediend:&#xA;&#x9;- Online: het geautomatiseerd ondersteunen van kandidaten, referenten, afnameplanners, instellingen, DUO-medewerkers bij het aanmelden voor een examen&#xA;&#x9;- Webservices: aanmeldingen (1..n) kunnen vanuit een (externe) applicatie (Bijv.vanuit een LeerlingAdministratieSysteem (LAS) van een instelling) aangeboden worden aan DUO middels een elektronisch bericht. DUO biedt webservices aan om dit mogelijk te maken.&#xA;&#x9;- Op basis van bij DUO bekende gegevens. Bijv. examenkandidaten in het VSO zijn deels bekend in Bron.&#xA;&#x9;- Bestandsvorm: kandidaatgegevens worden in een afgesproken bestandsvorm aangeleverd en handmatig bewerkt tot examenaanmeldingen.&#xA;&#x9;- Papier/formulier: voor sommige doelgroepen zal papier als medium blijven bestaan.&#xA;&#xA;Doelgroepspecifiek en op maat: &#xA;&#x9;- De geleverde ondersteuning bij een online aanmelding of een aanmelding middels een formulier door een kandidaat, referent, DUO-medewerker, is afgestemd op de eisen van de specifieke doelgroep.&#xA;&#x9;- Het doel is niet om één generieke frontoffice aanmeldapplicatie te realiseren die aan alle eisen van alle doelgroepen voldoet. Het is toegestaan om doelgroepspecifieke applicaties te realiseren wanneer de eisen specifiek zijn.&#xA;&#x9;- In de backoffice zijn één aanmeld- en inschrijvingsapplicatie voorzien om examenaanmeldingen en –inschrijvingen te beheren.&#xA;&#xA;Standaardisatie van de interface tussen front- en backoffice. &#xA;&#x9;- Om front en backoffice applicaties op elkaar aan te laten sluiten is standaardisatie van de interface noodzakelijk. Dit is ook van belang om aanmeldingen en inschrijvingen onafhankelijk van het specifieke kanaal te kunnen verwerken in de backoffice.&#xA;&#x9;- Het resultaat van de aanmelding en wijziging op een inschrijving uit de front-office is een standaard melding die in de backoffice verwerkt kan worden.&#xA;&#x9;- De melding is onafhankelijk van het specifieke kanaal dat is gebruikt om de aanmelding(en) te doen.&#xA;&#xA;Scheiding aanmelding en inschrijving&#xA;&#x9;- Het uitgangspunt is dat een aanmelding voor een examen leidt tot een inschrijving wanneer aan alle voorwaarden is voldaan. De aanmelding is het verzoek van de kandidaat, instelling om aan een examen deel te mogen nemen. De inschrijving is de ‘definitieve’ aanmelding. Aan elke inschrijving ligt een aanmelding ten grondslag.&#xA;&#xA;Gebruik van generieke externe en DUO-voorzieningen. &#xA;&#x9;- Betalingsdienst voor het betalen van het examengeld&#xA;&#x9;- Identificeren van kandidaten&#xA;&#x9;- Hergebruik van de scan en ocr-straat van DUO om formulieren te verwerken."/>
