<archimate:ApplicationService
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="[ABB] EXA Examencorrectie"
    id="EAID_D3581F02_6A3D_4820_A55E_E976536D7822"
    documentation="Dit bouwblok biedt de volgende diensten:&#xA;&#x9;- Aanbieden van te corrigeren werk aan de corrector&#xA;&#x9;- Corrigeren van gemaakt werk op basis van de antwoorden en het correctiemodel&#xA;&#x9;- Bepalen en vastleggen van scores en totaalscores&#xA;&#x9;- Beschikbaarstellen van gemaakt werk aan exameninstellingen en correctoren (ter beoordeling)&#xA;&#x9;- Ontvangen van aangeleverde werkstukken (?)&#xA;&#x9;- Het ontvangen van examenscores&#xA;&#x9;- Het ontsluiten van examenscores&#xA;&#xA;In het dagelijks spraakgebruik en in de wetgeving wordt veelal de term ‘correctie’ gebruikt, terwijl het gemaakte werk wordt beoordeeld en niet wordt gecorrigeerd. In de bouwblokbeschrijving zijn beide termen synoniemen.&#xA;&#xA;De examencorrectie kan op verschillende manieren plaatsvinden:&#xA;&#x9;- Digitaal. De automatisch te scoren vragen worden zonder tussenkomst van een corrector beoordeeld en de score wordt vastgelegd. De overige antwoorden worden voorgelegd aan de corrector.&#xA;&#x9;- Schriftelijk. Een corrector beoordeelt het afgelegde examen.&#xA;&#x9;- Mondeling. In deze vorm stelt een examenfunctionaris vragen aan de kandidaat. Een examinator beoordeelt het examen.&#xA;&#x9;- Portfolio. De kandidaat voert opdrachten uit en bouwt hiermee een portfolio op. Het portfolio wordt door een corrector beoordeeld/gecorrigeerd. Het traject wordt afgesloten met een examen.&#xA;&#x9;- Praktijkopdracht. De kandidaat voert een opdracht uit en wordt beoordeeld op zijn praktische vaardigheden,&#xA;&#x9;- Het beoordelen van werkstukken. Een examinator beoordeelt de werkstukken als onderdeel van het mondelinge examen.&#xA;&#xA;De scores die het resultaat zijn van de correcties worden in dit bouwblok vastgelegd. &#xA;&#xA;In het bouwblok ‘Examenplanning en  -roostering’ is het correctorenrooster opgesteld. In dit bouwblok wordt dit rooster gebruikt om het gemaakte werk aan de juiste corrector aan te bieden.&#xA;&#xA;Elke afname leidt tot een eindscore of een vaardigheidsscore. Hiervoor dient de afname gescoord te worden (de correctie). Dit gebeurt in geval van automatisch te scoren opgaven door het systeem. De toegewezen correctoren beoordelen de overige vragen. De correctiemethodiek wordt per examen en/of examenitem bepaald. Het correctiemodel dat ten grondslag ligt aan het scoren en corrigeren van de afnamen is onderdeel van de exameninhoud. &#xA;&#xA;Correctie van een examen leidt tot een score op verschillende niveaus afhankelijk van de structuur van een examensoort. Op het laagste niveau wordt een score per item/vraag bepaald. De waardering van een vraag is vastgelegd in het correctiemodel. Dit model kan bijgesteld worden en dit leidt dan vervolgens tot een aanpassing van de scores.&#xA;&#xA;Het beheren van het correctiemodel (waardering van een vragen) is ondergebracht bij het bouwblok ‘Beheren van de exameninhoud’.&#xA;&#xA;Het corrigeren van een examen/toets is gescheiden van de uitslagbepaling omdat voor correctie inhoudelijke kennis van het examen nodig is en het een onderdeel vormt van één of meerdere beoordelingen voor een specifiek vak.&#xA;Correctie leidt tot een ‘neutrale’ score zonder uitspraak over de waarde daarvan in termen als geslaagd, niet geslaagd etc.. Bij de correctie spelen kandidaatspecifieke omstandigheden geen rol. Bij het bepalen van de uitslag wordt ook rekening gehouden met de specifieke situatie van de kandidaat zoals afgegeven beschikkingen, vrijstellingen, eerder behaalde resultaten etc. "/>
