<archimate:ApplicationService
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="[ABB] EXA Examenplanning en roostering"
    id="EAID_46888140_7555_45dc_B240_6C3EFFB2A956"
    documentation="Dit bouwblok biedt de volgende diensten:&#xA;&#x9;- Het opstellen van een examenafnameplanning&#xA;&#x9;- Het beheren van een examenafnameplanning&#xA;&#x9;- Het opstellen van een examenafnamerooster&#xA;&#x9;- Het beheren van een examenafnamerooster&#xA;&#x9;- Het opstellen van een correctierooster&#xA;&#x9;- Het beheren van een correctierooster&#xA;&#x9;- Het ontsluiten van examenafnameplanningen en -roosters&#xA;&#x9;- Het overnemen van een examenafnamerooster van een andere (interne of externe) partij wanneer de roostering buiten DUO plaatsvindt.&#xA;&#x9;- Het overnemen van een examenafnameplanning van een andere (interne of externe) partij wanneer de planning buiten DUO plaatsvindt.&#xA;&#x9;- Het beheren van de regels die gelden voor de planning en roostering&#xA;&#x9;- Het definitief maken van het examenrooster t.b.v. een examen&#xA;&#x9;- Het beheren van beschikbaarheidsinformatie van examenfunctionarissen (o.a. examinatoren, surveillanten, zaalleiders, correctoren), instellingen (locaties?).&#xA;&#xA;Het doel van dit bouwblok is om roosters te leveren en te beheren voor diverse activiteiten in het examendomein. Een rooster is een tijdschema waarin is aangegeven welke activiteit moet worden uitgevoerd, waar die activiteit wordt uitgevoerd en wie daar bij betrokken is vanuit welke rol. &#xA;In de beschrijving is onderscheid gemaakt tussen planning en roostering. Het verschil tussen een planning en een rooster is dat in een planning nog geen relatie is gelegd met een kandidaat en/of examenfunctionarissen.&#xA;&#xA;Het bouwblok levert essentiële diensten binnen het examendomein. De trend is dat het plannen steeds complexer wordt en het aantal te plannen evenementen toeneemt.&#xA;&#xA;Binnen dit bouwblok zijn twee typen roosters onderkend:&#xA;&#xA;&#x9;- Examenafnamerooster&#xA;Een rooster van de examenafname van een examenonderdeel. Essentieel voor een rooster is dat aangegeven is welke examenkandidaat/kandidaten het examen gaan doen, op welk moment en in welke locatie.&#xA;Een rooster komt tot stand door een examenplanning op te stellen. Deze planning geeft aan op welke momenten een examen voor een examenonderdeel afgenomen wordt rekening houdend met beschikbare capaciteit in locaties. &#xA;Kandidaten kunnen zich aanmelden voor één of meer geplande examens. Ze reserveren een examenmoment en roosteren zich zelf in of worden ingeroosterd.&#xA;Een andere variant is dat kandidaten worden ingeroosterd door DUO of de instelling zelf. Hetzelfde geldt voor examenfunctionarissen.&#xA;&#xA;&#x9;- Correctierooster&#xA;Een rooster van de correctie van een examenonderdeel. Het rooster geeft aan welke corrector in welke correctieperiode verantwoordelijk is voor het corrigeren van het gemaakte werk van x aantal kandidaten die een examen hebben gedaan voor een examenonderdeel. Correcties kunnen uit meerdere rondes bestaan en er zullen dan ook meerdere correctoren ingeroosterd moeten worden.&#xA;Voor sommige examens hoeft geen corrector aangewezen te worden, bijvoorbeeld bij examens die automatisch door de (correctiemodule van de) afnamespeler worden gecorrigeerd.&#xA;&#xA;De leidende principes van dit bouwblok zijn:&#xA;&#x9;- Hergebruik of koop. Plannen en roosteren is complex en het zelf ontwikkelen van dit bouwblok is een dure aangelegenheid. Daarnaast is planning en roostering  een generiek probleem. Hergebruik of koop ligt hier voor de hand.&#xA;&#x9;- Standaardisatie en vereenvoudiging: om de complexiteit en variaties te beperken en daarmee hergebruik of koopoplossingen aantrekkelijker te maken, wordt planning en roostering zoveel mogelijk op dezelfde wijze uitgevoerd binnen het examendomein.&#xA;&#x9;- Eén oplossing voor één probleem: om te voorkomen dat voor elke doelgroep een specifieke oplossing wordt geïmplementeerd, is het uitgangspunt dat één centrale component verantwoordelijk wordt voor de planning en roostering."/>
