<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Integriteitsbewaking bij bewerkingen [GG006]"
    id="EAID_04492140_4B73_47b2_9EB5_3B9A949B60EA"
    documentation="Omschrijving&#xA;Integriteit wordt indien mogelijk geautomatiseerd afgedwongen.&#xA;&#xA;Rationale&#xA;Wanneer er databewerkingen plaatsvinden is het van belang dat integriteitsregels worden gevolgd zodat   gegevens betrouwbaar[5] zijn. Bijvoorbeeld: niet numerieke data in een numeriek veld, niet   aangeleverde verplichte rubrieken en het voorkomen van dataROT (redundant, obsolete, trivial).&#xA;&#xA;Integriteitsregels worden opgesteld en vastgelegd in een datamodel. Daarmee kunnen, bij voorkeur machine-leesbare, schema’s worden opgesteld om de data te valideren zodat deze modelconform wordt gebruikt. Hiervoor zijn bv. open standaarden en open   source tools beschikbaar.&#xA;&#xA;Integriteit is een kwaliteitskenmerk in het kader van informatiebeveiliging en in ruime zin dat gaat over de betrouwbaarheid (fitness for use).&#xA;&#xA;Relatie met&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;Implicatie&#xA;Tot op zekere hoogte kunnen datavalidaties door een database worden afgedwongen, maar niet alles, het is star en een vertragende factor in databaseoperaties. Het alternatief is data te controleren als data wordt verplaatst of getransformeerd. Bijvoorbeeld bij het inwinnen op beheerschermen, bij gegevensuitwisselingen én bij staging waarin datagebruik wordt ontkoppeld van de bronnen.&#xA;&#xA;Datavalidatie levert feedback   voor het verbeteren van de datakwaliteit. Dat kan op twee momenten:&#xA;1. Operationeel&#xA;&#xA;Koppel de afwijkingen per object terug naar de bron en wacht tot het daar is opgelost. Het is alleen vaak haalbaarder om het lokaal te   schonen. Overigens ook de beheerders van de born zitten er niet altijd op te wachten.&#xA;&#xA;2. Tactisch&#xA;&#xA;Breng periodiek afwijkingen van het model binnen een registratie in kaart en maak dit bespreekbaar voor structurele verbeteringen in de toekomst. De feedback heeft betrekking op  de integriteitsregels zelf.&#xA;&#xA;Schone brondata volgens de eerste optie heeft de voorkeur, maar de tweede optie ligt vaak dichter bij de waarheid. Deze optie accepteert ook dat er verderop in de datastroom “verbeteringen” worden aangebracht op voorwaarde dat dit traceerbaar is (zie GG005).&#xA;&#xA;[5] Een betrouwbaar gegeven is: Juist, Volledig, Tijdig &amp; Geautoriseerd"/>
