<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Gegevens kunnen worden herleid naar het origineel [GG005]"
    id="EAID_7315EFA6_A357_41ef_9857_2D12310BE2C5"
    documentation="Omschrijving&#xA;Datastromen zijn traceerbaar.&#xA;&#xA;Rationale&#xA;Datalineage kan worden gedefinieerd als de data life cycle. Het omvat het ontstaan van data, transformaties, afleidingen, ter beschikking stelling en bewegingen door de tijd heen.&#xA;&#xA;Het gaat erom te laten zien dat de organisatie in control is van databron tot besluitvorming. Daarbij is het gebruikelijk dat data door veel afdelings- en organisatie-overstijgende processen, applicaties en dataverzamelingen (zoals datawarehouses) loopt.&#xA;&#xA;Dit principe heeft als doel het leveren van een bijdrage aan een efficiëntere inrichting van IT en een verbeterde transparantie, betrouwbaarheid en juistheid van data in al haar verschijningsvormen waaronder rapportages. Dit betekent dat van elk besluit dat wordt genomen op basis van DUO-data achteraf getraceerd kan worden hoe de onderliggende/betreffende data tot stand is gekomen.&#xA;&#xA;Relatie met&#xA;GG002. Gegevens enkelvoudig en uniform beschreven.&#xA;&#xA;Implicatie&#xA;Datalineage loopt van bron tot en met levering waarbij zowel het “transactionele”(OLTP[3]) als het “analytische”(OLAP[4]) informatiedomein een rol kunnen spelen.&#xA;&#xA;&#x9;- Transactioneel&#xA;&#xA;Dit betreft kort cyclische &amp; real-time transacties met data ter ondersteuning van dagelijkse business operaties. Gegevens worden alleen as-is geleverd of automatisch afgeleid op basis van afgesproken business rules (bijvoorbeeld: leeftijd o.b.v. geboortedatum). Wijzigingen in de data worden bijgehouden (wijzigingshistorie) en per event/gebeurtenis ter beschikking gesteld aan abonnees of gebruikers.&#xA;&#xA;&#x9;- Analytisch&#xA;&#xA;In het analytische domein wordt gewerkt geconsolideerde en gecombineerde data met meerdimensionale views (*).Niet alle wijzigingen uit de primaire systemen worden per se doorgevoerd. Om verschillende rapporten op dezelfde data vergelijkbaar te maken kan een freeze worden ingesteld zoals bij de ééncijfer-bestanden.&#xA;&#xA;Datalineage gaat over deze   grens heen en vindt zowel op logisch als op technisch niveau plaats. Op logisch niveau gaat het om gegevensbeschrijvingen van primaire systemen en afleidingen daarvan. Op technisch niveau moet rekening worden gehouden met vereisten/beperkingen van ontwikkel- en databaseplatforms.&#xA;&#xA;(*) Bijvoorbeeld een geo-, tijd- of onderwijs-dimensie.&#xA;&#xA;[3] Online Transaction Processing&#xA;[4] Online Analytical Processing"/>
