<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Gegevens zo veel mogelijk bij de bron [GG001]"
    id="EAID_2F05EA76_A679_4d2e_8A79_D95B96021B1D"
    documentation="Omschrijving&#xA;Enkelvoudig beheer, meervoudig gebruik.&#xA;&#xA;Rationale&#xA;De gegevens van de Bron[1] worden en kunnen als ‘waarheid’ beschouwd en worden nooit of te nimmer gewijzigd door afnemer/gebruiker.&#xA;Gegevensduplicatie van persoonsgegevens (inkomend of uitgaand) vormt een extra risico op ongeoorloofd kennisnemen van persoonlijke gegevens.&#xA;&#xA;Ook leidt gegevensduplicatie tot een lagere kwaliteit door bijvoorbeeld afwijkende kopieën. Oorzaak hiervan kan liggen in fouten in het synchronisatieproces maar ook doordat synchronisatie vaak met een bepaald interval uitgevoerd wordt (actualiteit). Daarnaast kost het synchroniseren extra (ontwikkel- en beheer-) resources.&#xA;&#xA;Het gegevensbeleid van DUO geeft als richting dat gegevens bij de bron worden gelaten. Dat gaat twee kanten op: het gebruik van externe gegevens door DUO en gebruik van DUO interne gegevens door anderen.&#xA;&#xA;[1] Met een Bron wordt een generieke gegevensverzameling bedoeld waarbij er overeenstemming is over een centrale vastlegging, gebruik en definitie van gegevens zoals bv. basisregisters of master data van DUO zodat betrouwbaarheid en geschiktheid kunnen worden gegarandeerd.&#xA;&#xA;Relatie met&#xA;PA06  Integratie vóór duplicatie&#xA;Privacy by design.&#xA;12 eisen van basisregistraties.&#xA;Cloud-principe: Houd data dicht bij de afnemer (DIAF0-CR-05)&#xA;&#xA;Implicatie&#xA;Alle DUO gegevens met meervoudig gebruik (afdeling overstijgend) worden onder centrale regie en beheer in centrale databases opgeslagen ontsloten, aangeboden aan de organisatie en technisch beheerd. Deze gegevens worden enkel gemuteerd door de eigenaar/bronhouder.&#xA;&#xA;Bij voorkeur worden gegevens real-time per object (bijv. een persoon, een school) geleverd. Gegevens liggen niet langer bij de gebruiker dan nodig. Samengevat: meer verkeer, maar veiliger. &#xA;Maar.. we weten ook dat dat niet altijd kan. In een beperkt aantal gevallen, bijvoorbeeld als een afnemer een batchproces volgt, bronnen moet combineren of niet online is, worden (deel)populaties geleverd wanneer dat strikt noodzakelijk is.&#xA;&#xA;Beheer op niet-brongegevens doen we niet meer. DUO doet dat niet zelf bij ingewonnen gegevens, maar verwacht ook van ketenpartners dat ze dat niet doen met gegevens die door DUO zijn geleverd. Als een fout wordt ontdekt in brongegevens dan vindt daarover altijd contact plaats tussen de partner (=terugmelding).&#xA;&#xA;Grondslaggegevens die zijn gebruikt voor een beslissing zijn niet beschikbaar voor hergebruik. Grondslaggegevens hebben als doel de onderbouwing van een genomen beslissing en mogen niet voor andere doeleinden gebruikt worden. Gebruik daarvoor in de plaats de bron, welke d.m.v. historiepatronen ook naar geldige waarden in het verleden bevraagd kan worden."/>
