<archimate:Constraint
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Archiefwet 1995"
    id="EAID_3D23B354_2834_4b29_8065_A5A966488C9E"
    documentation="De Archiefwet 1995 is een wet op hoofdlijnen. Deze hoofdlijnen zijn de volgende:&#xA;&#x9;- Archiefvorming en -beheer door overheidsorganisaties&#xA;&#x9;- Vernietiging, overbrenging en vervreemding&#xA;&#x9;- Openbaarheid van Archieven&#xA;Een aantal onderdelen van de Archiefwet is nader uitgewerkt in het Archiefbesluit. Het Archiefbesluit is de voornaamste uitvoeringsregeling van de Archiefwet. Verschillende artikelen uit het Archiefbesluit zijn weer verder uitgewerkt in ministeriële regelingen.&#xA;&#xA;Archiefbesluit&#xA;Het archiefbesluit 1995 is een algemene maatregel van bestuur waarin een regels zijn opgenomen:&#xA;&#x9;- over het opstellen en vaststellen van selectielijsten;&#xA;&#x9;- voor het vervangen van archiefbescheiden door reproducties;&#xA;&#x9;- voor het in eigendom overdragen van overheidsarchieven ('vervreemding').&#xA;Daarnaast stelt het archiefbesluit dat een overheidsorgaan over archiefbeheersregels moet beschikken. En over voldoende en goed opgeleid personeel voor het archiefbeheer. Ten slotte moet elk overheidsorgaan ook een archiefruimte hebben die aan alle eisen voldoet.&#xA;&#xA;Archiefregeling&#xA;In de archiefregeling staat onder meer beschreven:&#xA;&#x9;- welke maatregelen moet genomen zijn om blijvend te bewaren archiefbescheiden in goede staat te houden. De stukken mogen in ieder geval gedurende 100 jaar niet noemenswaardig achteruit gaan. Daaruit volgt bijvoorbeeld een verplichting om papier, inkt, microfilms, mappen, dozen en snelhechters van een bepaalde kwaliteit te gebruiken;&#xA;&#x9;- eisen over de ordening en toegankelijkheid van archiefbescheiden;&#xA;&#x9;- eisen over echtheid, vindbaarheid en leesbaarheid van archiefbescheiden;&#xA;&#x9;- eisen aan archiefruimten met betrekking tot situering, constructie, brandveiligheid en –preventie, preventie van wateroverlast, inbraakpreventie, klimaat en inrichting"/>
