<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Atlas01 Geen eigen alternatief bij generiek beschikbare i-diensten [EAR]"
    id="EAID_9EF864BC_8395_424b_AF30_079B3BF3C3D3"
    documentation="Wanneer een onderdeel van de rijksdienst een functionaliteit van een bestaande generieke dienst of voorziening nodig heeft, is het niet toegestaan een alternatief in te richten.&#xA;&#xA;EAR basisprincipe&#xA;&#xA;Rationale&#xA;Stroomlijning van ondersteunende bedrijfsvoering en ontdubbeling van uitvoering en het toezicht bieden ministeries perspectief bij het ontwikkelen van hun departementale plannen voor het invullen van hun taakstelling. De in het rapport van de heroverweging bedrijfsvoering «Niet schaven, maar sturen» genoemde voorbeelden en de doorrekening van de daarin opgenomen varianten tonen dat aan. Samen optrekken hierbij heeft het voordeel van het gezamenlijk boeken van efficiencywinst, waarvan de effecten vervolgens ook zichtbaar worden op de departementale begrotingen. De rijksbrede benadering heeft bovendien als pluspunt dat (inter)departementale herindeling in de toekomst met aanzienlijk minder ophef, frictie en kosten gepaard kan gaan.&#xA;&#xA;Implicaties&#xA;Er is een vastgesteld overzicht en inzicht in het aanbod van generieke diensten en voorzieningen. Het Rijksregister Generieke I-diensten biedt dat overzicht.&#xA;De betreffende generieke dienst of voorziening kan de benodigde functionaliteit (eenvoudig) beschikbaar maken voor de vragende partijen.&#xA;De levenscyclus van de betreffende generieke dienst of voorziening is duidelijk, eenduidig en transparant georganiseerd naar verantwoordelijken voor financiering en uitvoering van onderhoud, doorontwikkeling en beheer (functioneel, technisch en operationeel).&#xA;Er zijn duidelijke transparante afspraken over de gebruiksvoorwaarden van de generieke dienst of voorziening in termen van rechten, plichten, kosten en opbrengsten voor alle betrokken partijen.&#xA;&#xA;https://www.earonline.nl/index.php/Afspraak_-_Geen_eigen_alternatief_bij_generiek_beschikbare_i-diensten "/>
