<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="DUO is transparant [BP07]"
    id="EAID_E2460C4B_B469_44b3_B1AC_5AE4108429FC"
    documentation="[DUO-EA-BP07]  versie 2.0; geldig vanaf 1-4-2021; versie-informatie: Tekst van met name de Implicaties is sterk gewijzigd.&#xA;Omschrijving&#xA;DUO geeft stakeholders vooraf, tijdens en achteraf inzage in voor hen relevante informatie. DUO informeert hen (ook vooraf) over het procesverloop, de regels, de gebruikte gegevens en het (mogelijk) resultaat van de gevraagde dienst.&#xA;&#xA;Rationale&#xA;Stakeholders willen graag inzicht hebben in de dienstverlening, het verloop en de uitkomst van het proces.&#xA;Implicaties&#xA;Ontwerp:&#xA;&#x9;- Transparantie is een onderdeel van het ontwerp (by design). Alle (digitale) activiteiten, stappen, gebruikte gegevens en bedrijfsregels in het proces of de applicatie zijn inzichtelijk en traceerbaar;&#xA;&#x9;- Rapportages over de bedrijfsvoering zijn een inherent onderdeel van het ontwerp van de product/dienst. Daarbij wordt onderscheid gemaakt tussen operationele procesbewaking en tactische en strategische verantwoordingsrapportages.&#xA;&#xA;Proces:&#xA;&#x9;- Voor het bepalen van relevante voortgangsinformatie is de behoefte van de afnemer of doelgroep geïnventariseerd en beschreven;&#xA;&#x9;- Zowel de klant als de medewerker heeft inzicht in de status van de verwerking. De procesbewaking monitort de voortgang en signaleert proactief opstoppingen of andersoortige problemen.&#xA;&#xA;Regels:&#xA;&#x9;- De uitvoeringsregels van DUO zijn vastgelegd, traceerbaar, uitlegbaar. Beslissingen van DUO zijn herleidbaar naar de gehanteerde regels, tijdvakken en gebruikte gegevens.&#xA;&#xA;Gegevens:&#xA;&#x9;- Informatie-objecten worden uniek en systematisch beschreven in een metamodel (informatiemodel);&#xA;&#x9;- Voor de eigenaar moet duidelijk zijn bij welke overheidsorganisatie welke gegevens over hem zijn opgeslagen. De eigenaar wordt in staat gesteld deze gegevens te gebruiken en in sommige gevallen te bewerken en te beslissen welke partijen al dan niet mogen inzien, gebruiken en bewerken.&#xA;&#xA;Resultaat:&#xA;&#x9;- De voor de afnemer relevante diensten zijn beschreven."/>
