<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="DUO standaardiseert [BP03]"
    id="EAID_C631D07E_D44F_4d0b_A1EB_ADF79405E760"
    documentation="[DUO-EA-BP03]  versie 1.01; geldig vanaf 1-4-2021; versie-informatie: Nieuw principe.&#xA;Omschrijving&#xA;DUO standaardiseert processen, gegevens en ondersteunende applicaties en IT technologie, gebruikt daarbij open standaarden en sluit aan op referentiearchitecturen van de overheid.&#xA;Bij het standaardiseren wordt uitdrukkelijk gekeken naar herbruikbaarheid van ontwerppatronen, procesmodellen, Rijksbrede bouwstenen, sectorale bouwstenen en (standaard-)software.&#xA;&#xA;Rationale&#xA;Het principe heeft meerdere doelen:&#xA;&#x9;- Het leidt tot uniformiteit in dienstverlening en ondersteunende processen;&#xA;&#x9;- Het draagt bij aan de samenwerking (interoperabiliteit) binnen DUO en binnen en buiten de overheid;&#xA;&#x9;- Bijdragen aan een kortere time-to-market;&#xA;&#x9;- Reductie van ontwikkelkosten en beheerskosten (ook overheidsbreed);&#xA;&#x9;- Een doelmatige inzet van middelen (door onder meer hergebruik).&#xA;&#xA;Implicaties&#xA;DUO hanteert de Nederlandse Overheidsarchitectuur NORA, de Enterprise Architectuur Rijk EAR en de Referentie Onderwijs Sector Architectuur ROSA. &#xA;&#xA;DUO hanteert de lijst met overheidsstandaarden van het landelijke Forum Standaardisatie alsmede voor de sector de Edustandaard.&#xA;Onderscheid kan worden gemaakt tussen 3 categorieën standaarden:&#xA;&#xA;&#x9;1. Verplichte standaarden;&#xA;&#x9;2. Pas toe of leg uit – standaarden (comply or explain);&#xA;&#x9;3. Overige standaarden (vrije keuze).&#xA;&#xA;&#xA;DUO standaardiseert de wijze waarop gegevens worden ontwikkeld en beheerd. &#xA;&#xA;Besluitvorming vindt plaats in deze volgorde:&#xA;&#xA;&#x9;1. Toepassen van (stelsel)afspraken;&#xA;&#x9;2. Toepassen van standaarden;&#xA;&#x9;3. Gemeenschappelijk gebruik rijksbrede voorzieningen;&#xA;&#x9;4. Hergebruik* bestaande eigen voorziening;&#xA;&#x9;5. Ontwikkelen van een nieuwe centrale overheidsvoorziening (bouwsteen);&#xA;&#x9;6. Kopen;&#xA;&#x9;7. Maken (maatwerk, zelf uitvoeren of uitbesteden).&#xA;&#xA;&#xA;* DUO onderscheidt 3 typen van hergebruik:&#xA;&#xA;&#x9;1. volledig hergebruik;&#xA;&#x9;2. nabouwen;&#xA;&#x9;3. concept hergebruiken."/>
