<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="DUO handelt rechtmatig en rechtvaardig [BP06]"
    id="EAID_5A7F59AF_E05D_4ad3_8D20_D2D8D13CCC9D"
    documentation="[DUO-EA-BP06] versie 1.0; geldig vanaf 1-4-2021; versie-informatie: nieuw principe.&#xA;Omschrijving&#xA;DUO past de juiste regels en de juiste gegevens op een rechtvaardige wijze toe.&#xA;&#xA;Rationale&#xA;De maatschappij moet kunnen vertrouwen in het behoorlijk bestuur van de overheid en haar uitvoering.&#xA;DUO past regels correct toe en weegt belangen van stakeholders af met het oog op rechtvaardig handelen.&#xA;&#xA;Rechtmatigheid betreft het toepassen van de juiste regels (wetsregels, beleidsregels, overheidsbeleid, uitvoeringsbeleid) en het gebruiken van de juiste gegevens.&#xA;&#xA;Rechtvaardigheid betreft het toepassen van deze regels en gegevens op een wijze die voldoet aan de belangenafweging vanuit proportionaliteit, maatschappelijke verwachting en verantwoord vertrouwen.&#xA;&#xA;Implicaties&#xA;Rechtmatig:&#xA;&#x9;- DUO vertaalt de toe te passen wet- en regelgeving en voorschriften naar uitvoeringsregels en legt deze vast (regelbeheersing);&#xA;&#x9;- DUO beslist in gelijke gevallen op dezelfde wijze.&#xA;&#xA;Rechtvaardig: &#xA;&#x9;- DUO verliest de specifieke situatie van de klant niet uit het oog. DUO weegt daarom bij de beleidsvorming en het vormgeven van de uitvoering de gestandaardiseerde, (digitale)dienstverlening enerzijds en maatwerk c.q. persoonlijke (digitale) dienstverlening anderzijds af;&#xA;&#x9;- Bij het aanleveren van gegevens door de klant wordt de klant in de basis gezien als een betrouwbare partij (waarbij controle achteraf plaatsvindt; verantwoord vertrouwen);&#xA;&#x9;- Wanneer het de mening van een stakeholder is, dat hij in zijn belangen geschaad wordt of kan worden, ligt de beslissing daarover bij een bevoegde DUO medewerker (mens);&#xA;&#x9;- De consequentie van de beslissing van DUO staat in verhouding tot de fout in de gedraging van de klant; er moet een redelijke verhouding zijn tussen het doel en het ingezette middel (proportionaliteit);&#xA;DUO evalueert beleid, uitvoering en beleidsresultaat ook ten behoeve van een lerende aanpak."/>
