<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="De medewerker wordt ondersteund [BP02]"
    id="EAID_FFEB6988_A8A7_45ef_94E4_7DA695CD5FB7"
    documentation="[DUO-EA-BP02] versie 1.0; geldig vanaf 1-4-2021; versie-informatie: nieuw principe.&#xA;Omschrijving&#xA;Iedere medewerker wordt zodanig ondersteund dat hij voldoende is toegerust. &#xA;DUO heeft als organisatie de verantwoordelijkheid voor een tevreden en trotse medewerker. De medewerker heeft als individu de verantwoordelijkheid om de eigen capaciteiten te onderhouden en te ontwikkelen (duurzame inzetbaarheid). Organisatie en medewerker brengen dit in verbinding en in balans met elkaar tot stand. De ‘medewerker’ in ‘De medewerker wordt ondersteund’ betreft én de individuele medewerker én de groep medewerkers.&#xA;&#xA;Rationale&#xA;Het vakmanschap van de medewerkers bepaalt de kwaliteit van de uitvoering. De medewerkers zijn het belangrijkste kapitaal van DUO. Hun samenwerking, dat erop gericht is om elkaar in positie te brengen en te houden, is essentieel. Onderdeel daarvan is een effectief en transparant besluitvormingsproces. Dit principe ondersteunt de strategische doelstelling dat onze medewerkers ons kapitaal zijn. Wij zorgen ervoor dat zij zich kunnen blijven ontwikkelen.&#xA;&#xA;Implicaties&#xA;DUO geeft de medewerker zicht op:&#xA;&#x9;- de huidige en verwachte vereisten aan de organisatie en het profiel van de medewerkers;&#xA;&#x9;- de benodigde en beschikbare capaciteiten, competenties en bedrijfsfuncties;&#xA;&#x9;- een duidelijke bedrijfsstrategie en organisatieduidelijkheid (bijv. via functiehuis, organigram, taken, verantwoordelijkheden en bevoegdheden);&#xA;&#x9;- rolduidelijkheid;&#xA;&#x9;- besluitvormingsprocessen en besluiten. Deze zijn transparant en beschikbaar voor de medewerker.&#xA;&#xA;De medewerker:&#xA;&#x9;- handelt in zijn/haar context: hij/zij kijkt ook naar het gezamenlijk (keten-) belang;&#xA;&#x9;- deelt informatie en inzichten;&#xA;&#x9;- is zuiver in zijn rol.&#xA;&#xA;DUO ondersteunt de medewerker:&#xA;&#x9;- door de medewerker bij verandertrajecten te betrekken;&#xA;&#x9;- door de Human Resource Management functie bij verandertrajecten te betrekken;&#xA;&#x9;- door kennis vast te leggen in kennisbanken die 24/7 beschikbaar zijn;&#xA;&#x9;- met moderne samenwerkingsvormen en –tools;&#xA;&#x9;- door de medewerker te betrekken bij de vertaling naar duurzame inzetbaarheid;&#xA;&#x9;- bij het ontwerpen en uitvoeren van de processen, zodat hij/zij de klanten op de juiste wijze kan bedienen."/>
