<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Scheiden van belangen [BP04]"
    id="EAID_8A4BA710_BFC5_40c3_8482_15F4834DBB5F"
    documentation="[DUO-EA-BP03]  versie 2.0; geldig vanaf 1-4-2021; versie-informatie: De teksten van dit principe zijn sterk gewijzigd.&#xA;Omschrijving&#xA;DUO organiseert zich zo dat taken min of meer los van elkaar uitgevoerd kunnen worden. In het ontwerp van die taakuitvoering worden belangen gescheiden. DUO brengt samen wat bij elkaar gebracht moet worden en brengt scheiding aan tussen wat geen samenhang behoeft. Uitvoering van taken laat hierdoor intern veel samenhang zien en onderling vrijwel niet. Elk onderdeel heeft zo een eigen belang en functie die de inrichting van dat onderdeel bepalen (sterke samenhang).&#xA;&#xA;Rationale&#xA;DUO heeft meerdere stakeholders met diverse belangen. Dit vraagt van DUO om wendbaarheid met betrekking tot de uitvoering van haar dienstverlening. &#xA;Wendbaarheid wordt bevorderd door belangen afzonderlijk te beschouwen en zeggenschap enkelvoudig te beleggen. En alleen daar verbindingen en afhankelijkheden te creëren waar deze noodzakelijk zijn.&#xA;Met dit principe wordt de basis gelegd voor een informatievoorziening waarin de samenstellende delen van DUO zoveel mogelijk onafhankelijk van elkaar kunnen worden ontwikkeld, onderhouden en/of vervangen.&#xA;&#xA;Implicaties&#xA;Belangen afbakenen:&#xA;&#x9;- DUO beschouwt haar uitvoeringstaken als een samenstel van delen. En bakent elk deel (proces, applicatie, ...) af op samenhang in diensten, functionaliteit en gegevens;&#xA;&#x9;- DUO koppelt onderscheiden delen zo zwak mogelijk met elkaar, zodat ze weinig of geen kennis van de interne werking van elkaar hoeven te hebben;&#xA;&#x9;- Koppelvlakken worden nauwkeurig gedefinieerd.&#xA;&#xA;Zeggenschap beleggen:&#xA;&#x9;- De zeggenschap wordt belegd: elk onderscheiden deel heeft één eigenaar, om dubbele besturing te voorkomen;&#xA;&#x9;- (Keten-)procesbesturing inrichten;&#xA;&#x9;- DUO richt haar organisatie in op basis van deze afbakening van belangen."/>
