<archimate:ApplicationComponent
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="[SBB] PFD Particuliere Financieringsdiensten"
    id="EAID_6F4A5F1B_402D_46bd_8DE3_13602F5A9943"
    documentation="bron : Topdesk&#xA;&#xA;Schermen waarmee een klant producten kan aanvragen en wijzigingen kan doorgeven.&#xA;Legt door middel van de Inputmanager meldingen vast in de Meldingen Adminstratie.&#xA;Registreert de aanvragen van een klant en stuurt deze meldingen naar Behandelen Melding.&#xA;&#xA;Deze applicatie draagt zorg voor de koppeling tussen front-end (portaalschermen) en de back-end (de fabriek). &#xA;Er is geen directe koppeling tussen de schermapplicatie in het portaal en de backend, dat loopt via de applicatie particuliere financieringsdiensten (PFD). &#xA;&#xA;Applicatie met allerlei functionaliteit voor het ondersteunen van alle voorkomende aanvraag- en wijzigingsschermen m.b.t. WSF, welke draait op een webserver (server-side). &#xA;PFD is de applicatie die de aansturing van de afhandeling van het portaal verzorgt. De portaalsoftware communiceert dus met PFD en waar nodig communiceert de PDF met het ''achterland''. Schermen waarmee een klant producten kan aanvragen en wijzigingen kan doorgeven. Legt door middel van de Inputmanager meldingen vast in de Meldingenadministratie. Registreert de aanvragen van een klant en stuurt deze meldingen door naar Behandelen Melding. &#xA;&#xA;Doel:&#xA;De applicatie Particuliere Financieringsdiensten is de applicatie achter het Klantportaal. Hier worden zaken als schermsturing, voorinvulling, en dergelijke geregeld.  &#xA;Werkwijze:&#xA;De student logt in via het portaal, dan wordt zijn of haar klantbeeld opgehaald. Daarmee is ook het profiel van de persoon bekend en kan worden bepaald welke schermelementen gevuld en getoond dienen te worden.Ook in de interactie bepaalt deze applicatie PFD elke keer de vervolgstappen tot en met het moment dat er één of meer meldingen (via de inputmanager) in de meldingenadministratie worden gezet. De applicatie maakt waar relevant gebruik van de Beslismodule. De applicatie PFD is dan in principe klaar en wacht op antwoord van de backoffice. Indien dit antwoord te lang duurt krijgt de klant een scherm dat zijn mutaties ontvangen zijn en zullen worden verwerkt. Als de back office snel klaar is wordt het resultaat getoond.   &#xA;Pre conditie: &#xA;Klant (of gemachtigde) is aangelogd   &#xA;Post conditie: &#xA;Klant heeft zijn gewenste informatie- of mutatieverzoek gedaan en die zijn - via de inputmanager - in meldingen vastgelegd. &#xA;Let op: de relatie met de BAP: In essentie gaat PFD er vanuit dat alle data beschikbaar is binnen het Gegevensmagazijn; die bevat de BAP-tabellen. Toch kent DUO niet alle Nederlanders in de BAP en zal het voorkomen dat moet worden teruggegrepen op de GBA. De gegevens worden dan in de online transactie opgehaald via de GBA-V. Binnen Registers worden deze gegevens gecached (ze mogen formeel nog niet worden vastgelegd omdat er nog geen Oké is en er dus nog geen doelbinding is). Na de Oké wordt aan de BAP doorgegeven dat de gegevens vastgelegd kunnen worden (BAP bewaart ze tot dat moment in de cache). Na de Oké worden nieuwe personen / nieuwe gegevens van personen gepersisteerd. Ook wordt hier, waar dat relevant is, afnemersindicaties gezet."/>
