<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Het is bekend welke gegevensrepository's beheerd worden [FBA4]"
    id="EAID_5A62576D_FF44_4bcb_9004_88449576C5E0"
    documentation="Over gegevens&#xA;Definitie: Gegevens zijn feiten en begrippen, weergegeven in een vorm die geschikt is voor het communiceren, interpreteren en verwerken tot informatie, hetzij door de mens, hetzij door automatische middelen, dan wel door beide.&#xA;&#xA;Uitwisselen&#xA;Er zijn afspraken met de leveranciers over de manier waarop zij gegevens aan de dienst kunnen aanleveren.&#xA;Er zijn afspraken met de klanten en afnemers over de manier waarop zij gegevens van de dienst kunnen ontvangen.&#xA;Een gegevensuitwisseling vindt plaats tussen een leverancier en een ontvanger. DUO kan zowel de rol van leverancier hebben als die van ontvanger. Over elke gegevensuitwisseling worden gegevens vastgelegd zodanig dat duidelijk is:&#xA;&#x9;- op welke manier de uitwisseling heeft plaats gevonden;&#xA;&#x9;- wie de leverancier is en wie de ontvanger;&#xA;&#x9;- wie de uitwisseling heeft geïnitieerd;&#xA;&#x9;- wanneer de uitwisseling is geïnitieerd;&#xA;&#x9;- welke gegevens zijn uitgewisseld;&#xA;&#x9;- óf, en in welke mate de uitwisseling geslaagd is.&#xA;Het is duidelijk welke aanleveringen zijn ontvangen.&#xA;Het is duidelijk welke ontvangen aanlevering binnen de afgesproken termijn zijn verwerkt.&#xA;Het is duidelijk welke verwerkingen zijn teruggekoppeld. &#xA;&#xA;Vastleggen&#xA;Van elke vastlegging is duidelijk op grond van welke rechtvaardiging en met welk event deze tot stand komt of is gekomen.&#xA;Van elke vastlegging is duidelijk wanneer deze tot stand komt.&#xA;Er zijn afspraken hoe te handelen als onjuiste gegevens zijn vastgelegd.&#xA;Er zijn afspraken over het back-up-regime ten aanzien van de gegevens. &#xA;&#xA;Raadplegen&#xA;Er zijn afspraken over welke gegevens door wie mogen worden geraadpleegd of geëxporteerd. &#xA;Vastgelegde gegevens kunnen selectief worden geraadpleegd conform afspraken.&#xA;Vastgelegde gegevens kunnen selectief worden geëxporteerd conform afspraken. &#xA;Het is altijd duidelijk wie welke gegevens wanneer heeft geraadpleegd.&#xA;&#xA;Wijzigen&#xA;Er zijn afspraken over welke gegevens wel en niet gewijzigd mogen worden.&#xA;Vastgelegde gegevens kunnen gewijzigd worden conform de afspraken die daarover gemaakt zijn.&#xA;Van gegevens is duidelijk wanneer, door wie, op grond waarvan en met welk effect ze gewijzigd zijn. &#xA;&#xA;Schonen&#xA;Er zijn afspraken over het schonen van gegevens zodanig dat duidelijk is wanneer welke gegevens geschoond mogen of moeten worden.&#xA;Het is mogelijk gegevens conform deze afspraken te schonen.&#xA;&#xA;Herkomst 27-11-2017:&#xA;&amp;https://wiki/pages/viewpage.action?title=Functioneelbeheerarchitectuur&amp;spaceKey=EXGFUBEH "/>
